{"sn":"001","class":"113第一次","question":"我國推動上市櫃公司永續發展行動方案，深化企業永續治理文化中，於 2023 年起推動 IPO 公司 至少幾位不同性別董事？","options":[{"option":"1 位","answer":true},{"option":"2 位","answer":false},{"option":"3 位","answer":false},{"option":"4 位","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"002","class":"113第一次","question":"ESG 涵蓋內容不包含以下何者？","options":[{"option":"社會責任","answer":false},{"option":"環境保護","answer":false},{"option":"公司治理","answer":false},{"option":"政府保護","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"003","class":"113第一次","question":"上市上櫃公司永續發展實務守則中，為健全永續發展之管理，推動永續政策需定期向哪一個單位 報告？","options":[{"option":"總經理會議","answer":false},{"option":"公司業務會議","answer":false},{"option":"股東會","answer":false},{"option":"董事會","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"004","class":"113第一次","question":"我國氣候變遷因應法中，碳定價的規劃形式是下列哪一個選項？","options":[{"option":"僅推動徵收碳費","answer":false},{"option":"徵收碳費及推動碳交易","answer":true},{"option":"僅推動碳交易","answer":false},{"option":"選項(A)(B)(C)皆非","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"005","class":"113第一次","question":"臺灣 2050 淨零排放路徑包含二大治理基礎，請問下列何者為二大治理內容？","options":[{"option":"能源轉型及社會共融","answer":false},{"option":"科技研發及氣候法制","answer":true},{"option":"科技研發及產業轉型","answer":false},{"option":"氣候法制及循環經濟","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"006","class":"113第一次","question":"我國氣候變遷因應法中，明訂國家長期減量目標修改為哪一年溫室氣體淨零排放？","options":[{"option":"2030 年","answer":false},{"option":"2040 年","answer":false},{"option":"2050 年","answer":true},{"option":"2060 年","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"007","class":"113第一次","question":"1972 年 6 月，聯合國首次針對環境問題舉辦人類環境會議(Conference on the Human Environment)，也稱為地球高峰會(Earth Summit)，該次會議通過的宣言為以下何者？","options":[{"option":"里約環境與發展宣言(Rio Declaration on Environment and Development)","answer":false},{"option":"日內瓦部長宣言(The Geneva Ministerial Declaration)","answer":false},{"option":"斯德哥爾摩宣言(Stockholm Declaration)","answer":true},{"option":"格拉斯哥聯合宣言(Glasgow Declaration)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"008","class":"113第一次","question":"聯合國政府間氣候變遷專門委員會(Intergovernmental Panel on Climate Change, IPCC)隸屬於哪 一個組織？","options":[{"option":"世界銀行(World Bank)","answer":false},{"option":"聯合國(United Nation)","answer":true},{"option":"國際再生能源總署(IRENA)","answer":false},{"option":"國際能源總署(IEA)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"009","class":"113第一次","question":"以下哪一個宣言除提供人類活動與氣候變遷間關聯性之科學基礎外，也成為日後國際減少碳排放 協商機制之研究基礎與依據？","options":[{"option":"日內瓦部長宣言(The Geneva Ministerial Declaration)","answer":true},{"option":"斯德哥爾摩宣言(Stockholm Declaration)","answer":false},{"option":"人類環境行動計畫(Action Plan for the Human Environment)","answer":false},{"option":"里約環境與發展宣言 (Rio Declaration on Environment and Development)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"010","class":"113第一次","question":"歐盟為規範確定一項經濟活動 (economic activity) 是否符合環境永續性(environmentally sustainable)的標準，以確定投資在環境永續的程度，此標準為下列何者？","options":[{"option":"歐洲綠色政綱(European Green Deal)","answer":false},{"option":"碳邊境調整機制(CBAM)","answer":false},{"option":"企業永續報告指令(CSRD)","answer":false},{"option":"歐盟永續分類標準(EU Taxonomy Regulaton)","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"011","class":"113第一次","question":"我國推動上市櫃公司永續發展行動方案，強化利害關係人溝通，2024 年起將依資本額規模分階段 推動，上市櫃公司應於股東會幾日前上傳議事手冊、幾日前上傳年報？","options":[{"option":"20 日，15 日","answer":false},{"option":"30 日，15 日","answer":false},{"option":"20 日，14 日","answer":false},{"option":"30 日，14 日","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"012","class":"113第一次","question":"以下哪一個會議達成歷史性協議，發達國家將向較貧窮國家支付費用，補償氣候變化造成的經濟 損失？","options":[{"option":"第二十五屆聯合國氣候變遷締約國大會(COP 25)","answer":false},{"option":"第二十六屆聯合國氣候變遷締約國大會(COP 26)","answer":false},{"option":"第二十七屆聯合國氣候變遷締約國大會(COP 27)","answer":true},{"option":"第二十八屆聯合國氣候變遷締約國大會(COP 28)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"013","class":"113第一次","question":"請問哪一個協議首次將「逐步減少(phase down) 對煤炭和化石燃料補助」寫入官方檔案中？","options":[{"option":"格拉斯哥氣候協議(Glasgow Climate Pact)","answer":true},{"option":"京都議定書(Kyoto Protocol)","answer":false},{"option":"巴黎協定(Paris Agreement)","answer":false},{"option":"利馬氣候行動呼籲(Lima Call for Climate Action)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"014","class":"113第一次","question":"我國推動上市櫃公司永續發展行動方案，擴大永續資訊揭露範圍，將自 2025 年推動多少資本額 以下的上市櫃公司編製永續報告書？","options":[{"option":"10 億元","answer":false},{"option":"20 億元","answer":true},{"option":"50 億元","answer":false},{"option":"100 億元","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"015","class":"113第一次","question":"根據永續發展行動方案，優先推動哪些公司設置永續委員會？","options":[{"option":"僅上市公司","answer":false},{"option":"僅上櫃公司","answer":false},{"option":"上市上櫃公司","answer":true},{"option":"僅興櫃公司","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"016","class":"113第一次","question":"聯合國政府間氣候變遷專門委員會(IPCC)第六次評估報告，第一工作小組(Working Group I, WGI) 於 2021 年 8 月 9 日，發布《氣候變遷 2021：物理科學基礎》(Climate Change 2021：The Physical Science Basis) 報告，其主要探討以下哪個議題？","options":[{"option":"氣候變遷對世界的影響","answer":false},{"option":"減緩氣候變遷的進展和承諾進行最新的全球評估","answer":false},{"option":"強調氣候變遷、人類社會、生態系統之間的互動","answer":false},{"option":"全球暖化","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"017","class":"113第一次","question":"上市上櫃公司永續發展實務守則中，關於維護社會公益的內容，不包含下列哪一項？","options":[{"option":"尊重消費者權益","answer":false},{"option":"統計溫室氣體排放量","answer":true},{"option":"強化供應鏈管理","answer":false},{"option":"保障員工合法權益","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"018","class":"113第一次","question":"上市上櫃公司永續發展實務守則中，關於利害關係人之權益維護，不包含下列何者？","options":[{"option":"於網站設置利害關係人專區","answer":false},{"option":"瞭解利害關係人之合理期望及需求","answer":false},{"option":"協助利害關係人獲取最大獲利","answer":true},{"option":"妥適回應利害關係人關切之重要永續發展議題","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"019","class":"113第一次","question":"我國推動綠色金融行動方案 3.0，針對具體推動措施內容，下列哪一項不包含在當中？","options":[{"option":"補助及獎勵於發展低碳、減碳與負排放技術及產業","answer":true},{"option":"訂定範疇一、二及三之中程及長程減碳目標與策略提出時程規劃","answer":false},{"option":"推動個別金融業辦理氣候變遷壓力測試","answer":false},{"option":"持續精進壓力測試模組，並研議氣候風險之監控機制","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"020","class":"113第一次","question":"關於「臺灣2050 淨零排放路徑」，下列敘述何者有誤？","options":[{"option":"由行政院國家發展委員會發布","answer":false},{"option":"涵蓋四大轉型策略、二大治理基礎","answer":false},{"option":"暫未考慮弱勢族群所可能面臨的轉型挑戰與困境","answer":true},{"option":"以十二項關鍵戰略整合跨部會資源","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"021","class":"113第一次","question":"根據我國推動上市櫃公司永續發展路徑圖，資本額 50 億元以下之上市櫃公司，須完成事項不包 含下列何者？","options":[{"option":"2026 年個體公司完成盤查","answer":false},{"option":"2027 年合併報表子公司完成盤查","answer":false},{"option":"2027 年個體公司完成確信","answer":true},{"option":"2029 年合併報表子公司完成確信","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"022","class":"113第一次","question":"有關對永續金融揭露規範(SFDR)對ESG 相關投資產品之定義及綠色成份之敘述，下列正確的有 幾項？ Ⅰ.真正具有落實 ESG 精神的基金，至少必須符合 Article 8 或 Article 9 的規定；Ⅱ. Article 6 是聚焦於挑選從事 ESG 的企業為標的的基金；Ⅲ. Article 9 的基金是以實現 ESG 為目 標，經關鍵資源效率指標或執行結果評估後，確認經濟活動可對環境、社會帶來貢獻；無需考慮 是否有其他重大傷害之主要不利影響(PAIs)；Ⅳ.符合Article 6 的基金，因為產品揭露屬性並未考 慮歐盟永續經濟活動之標準，故此類為非永續性產品","options":[{"option":"1 項","answer":false},{"option":"2 項","answer":true},{"option":"3 項","answer":false},{"option":"4 項","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"023","class":"113第一次","question":"上市上櫃公司永續發展實務守則中，上市上櫃公司之董事會於公司推動永續發展目標，內容不包 含下列哪一項？","options":[{"option":"鼓勵公司追求最大化短期獲利","answer":true},{"option":"考量利害關係人之利益，提出永續發展使命或願景","answer":false},{"option":"永續發展納入公司之營運活動與發展方向","answer":false},{"option":"永續發展相關資訊揭露之即時性與正確性","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"024","class":"113第一次","question":"有關永續金融揭露規範(SFDR)之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"僅規定在歐洲設有營運據點或販售商品的基金公司","answer":true},{"option":"無須在公開說明書中標示「是否屬於 ESG 基金」","answer":false},{"option":"依「綠化」程度區分為符合第 6 條(Article 6)、第8 條(Article 8)及第 10 條(Article 10)之不同永","answer":false},{"option":"第 8 條(Article 8)類別之基金，ESG 的程度相對較低，被定義為「泛 ESG」基金","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"025","class":"113第一次","question":"有關 GRI 準則中與重大議題相關的敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"所有組織皆須決定其重大主題","answer":true},{"option":"僅有營收超過特定金額的企業或員工超過一定數量的組織須決定其重大主題","answer":false},{"option":"僅有企業須決定其重大主題","answer":false},{"option":"僅有高碳排產業須決定其重大主題","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"026","class":"113第一次","question":"哪一項法規/政策規定符合一定標準之上市櫃公司應依 GRI 揭露及編製永續報告書？","options":[{"option":"上市上櫃公司編製與申報永續報告書作業辦法","answer":true},{"option":"公開發行公司年報應行記載事項準則","answer":false},{"option":"上市上櫃公司永續發展路徑圖","answer":false},{"option":"我國接軌之IFRS 永續揭露準則","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"027","class":"113第一次","question":"針對永續會計準則委員會(SASB)所設立的準則特性，下列何者錯誤？","options":[{"option":"指標定義、範疇、計算方式、資料蒐集方式、參考文獻，以及指標呈現單位均一致","answer":false},{"option":"有三大特色：指標一致性、產業特定指標與指標可比性","answer":false},{"option":"各產業應計算之指標單位，可協助投資人比較與辨識","answer":false},{"option":"針對不同產業應揭露主題及會計指標設定相同的揭露議題","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"028","class":"113第一次","question":"IFRS S2 氣候相關揭露要求(Climate-related Disclosures)，除依 TCFD 一般揭露的要求外，需整 體考量價值鏈中氣候相關的風險與機會，並揭露以下資訊：哪一項描述不正確？","options":[{"option":"內部碳定價之機制與流程","answer":false},{"option":"高階管理人員的性別比例與薪酬的平等","answer":true},{"option":"因應氣候相關風險和機會而產生之資本支出及投／融資金額","answer":false},{"option":"受氣候相關轉型／實體風險及機會影響之資產或業務金額及比例","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"029","class":"113第一次","question":"您剛接任臺灣資本額 100 億元以上的上市櫃公司永續長職位，開始著手準備公司 2023 年的永 續相關資訊的揭露，將於 2024 年陸續出版，請問下列哪項永續揭露架構還不需馬上遵從？","options":[{"option":"TCFD","answer":false},{"option":"SASB","answer":false},{"option":"IFRS S1/S2","answer":true},{"option":"GRI","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"030","class":"113第一次","question":"在臺灣，會計師依據以下哪一號準則規範，進行溫室氣體聲明之確信工作？","options":[{"option":"審計準則220 號「查核歷史性財務資訊之品質管制」","answer":false},{"option":"確信準則3000 號「非屬歷史性財務資訊查核或核閱之確信案件」","answer":false},{"option":"確信準則3410 號「溫室氣體聲明之確信案件」","answer":true},{"option":"審計準則720 號「其他資訊之閱讀與考量」","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"031","class":"113第一次","question":"下列何者不是「保險業氣候相關風險財務揭露指引」和「本國銀行氣候風險財務揭露指引」皆優 先重視項目？","options":[{"option":"董事會及高階管理階層制定風險胃納、策略及營運計畫時，應將氣候相關風險納入考量","answer":false},{"option":"透過情境分析瞭解氣候風險相關策略","answer":false},{"option":"以內部控制三道防線進行風險管理","answer":false},{"option":"設置永續投資研究部門進行永續投資研究及盡職治理調查","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"032","class":"113第一次","question":"氣候變遷可能對組織造成財務衝擊，如損害資產或供應鏈中斷等影響，包含颱風、龍捲風、洪水 等極端氣候事件。氣候相關財務揭露工作小組(TCFD)建議中，上面的描述被歸類在實體風險中的 哪一種風險？","options":[{"option":"立即性風險(Acute Risk)","answer":true},{"option":"市場風險(Market Risk)","answer":false},{"option":"長期性風險(Chronic Risk)","answer":false},{"option":"技術風險(Technology Risk)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"033","class":"113第一次","question":"根據「公開發行公司年報應行記載事項準則」規定，針對氣候相關資訊揭露，以下哪一項不屬每 一企業必要揭露事項？","options":[{"option":"敘明董事會與管理階層對於氣候相關風險與機會之監督及治理","answer":false},{"option":"敘明極端氣候事件及轉型行動對財務之影響","answer":false},{"option":"敘明氣候風險之辨識、評估及管理流程如何整合於整體風險管理制度","answer":false},{"option":"使用內部碳定價作為規劃工具，說明價格制定基礎","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"034","class":"113第一次","question":"氣候相關財務揭露工作小組(TCFD)對於主要財務影響分類的指引，針對企業損益表當中的收入面 的揭露建議，下列何者錯誤？","options":[{"option":"由於碳定價機制仍不普及，企業還不需要急著納入考量","answer":true},{"option":"轉型風險和實體風險可能影響對產品和服務的需求，組織應考慮風險對收入產生的潛在影響","answer":false},{"option":"組織應鑑別增加或創造新收入的潛在機會","answer":false},{"option":"碳定價機制持續成長，企業應納入考量來評估對收入的潛在影響","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"035","class":"113第一次","question":"資本額 100 億元以上及鋼鐵、水泥業公司，規定哪一年揭露合併報表子公司的溫室氣體盤查資 訊？","options":[{"option":"114 年","answer":true},{"option":"115 年","answer":false},{"option":"116 年","answer":false},{"option":"117 年","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"036","class":"113第一次","question":"下列何者為「本國銀行氣候風險財務揭露指引」要求銀行訂定高氣候風險客戶與高氣候風險資產 之管理措施時，應考慮之相同因素？","options":[{"option":"客戶改善自身氣候風險之意願與能力","answer":false},{"option":"銀行對該資產之管理能力","answer":false},{"option":"是否有抵減銀行曝險之替代做法","answer":true},{"option":"選項(A)(B)(C)皆非","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"037","class":"113第一次","question":"氣候相關財務揭露工作小組(TCFD)建議，揭露組織依循策略和風險管理流程進行評估氣候相關風 險與機會所使用的指標，屬於四項核心要素當中的哪一項？","options":[{"option":"治理","answer":false},{"option":"策略","answer":false},{"option":"風險管理","answer":false},{"option":"指標和目標","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"038","class":"113第一次","question":"「公司年報應行記載事項準則」附表一：推動永續發展執行情形及與上市上櫃公司永續發展實務 守則差異情形及原因之推動項目，哪項不屬於推動社會議題？","options":[{"option":"產品與服務之顧客健康與安全、客戶隱私、行銷及標示等議題","answer":false},{"option":"供應商在環保、職業安全衛生或勞動人權等議題遵循相關規範，及其實施情形","answer":false},{"option":"訂定及實施合理員工福利措施(包括薪酬、休假及其他福利等)","answer":false},{"option":"致力於提升能源使用效率及使用對環境負荷衝擊低之再生物料","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"039","class":"113第一次","question":"國際永續準則理事會(ISSB)，於2023 年中正式發布永續揭露準則第 S1 號及 S2 號，主要是期 盼何者能獲得充分且高品質的資訊？","options":[{"option":"非營利組織","answer":false},{"option":"各地政府","answer":false},{"option":"經濟學家","answer":false},{"option":"投資人","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"040","class":"113第一次","question":"SASB 準則是根據何種標準流程訂定？","options":[{"option":"依據氣候相關財務揭露建議 TCFD 的四個主軸來訂定符合公司治理的流程，同時過程中充分","answer":false},{"option":"依據巴黎協定(The Paris Agreement)的條約，在符合 2°C 的目標下，充分與氣候專家議合而","answer":false},{"option":"參照一般制定財務會計標準的流程而訂定，過程中皆參考大量文獻並與資本市場各產業人士和","answer":true},{"option":"參照 GRI 準則，挑選當中可量化且可以連結至企業的財務績效的標準作為制定的基礎","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"041","class":"113第一次","question":"永續會計準則委員會(SASB)2018 年 11 月公布準則的規範與運用，並藉此列出可能影響企業財 務狀況與營運績效的ESG 議題，下列描述何者錯誤？","options":[{"option":"公布 5 大面向，包括環境(Environment)、人力資本(Human Capital)、社會資本(Social","answer":false},{"option":"20 項通用的 ESG 議題的重大性地圖索引(Materiality Map)","answer":true},{"option":"77 項行業別(industry)","answer":false},{"option":"11 項產業別(sector)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"042","class":"113第一次","question":"屬上市上櫃公司子公司之證券商，及實收資本額達新臺幣二十億元以上但未達五十億元之證券 商，應於哪一個年度編製及發布永續報告書？","options":[{"option":"112 年","answer":false},{"option":"113 年","answer":true},{"option":"114 年","answer":false},{"option":"115 年","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"043","class":"113第一次","question":"根據「保險業氣候相關風險財務揭露指引」，保險業應於何時將氣候相關風險與機會之管理情形納 入永續報告書或置於公司網站？","options":[{"option":"每年3 月 31 日","answer":false},{"option":"每年6 月30 日","answer":true},{"option":"每年9 月30 日","answer":false},{"option":"每年12 月31 日","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"044","class":"113第一次","question":"主管機關依據企業的哪種規模分階段推動「上市櫃公司永續發展路徑圖」？","options":[{"option":"按營收分階段推動","answer":false},{"option":"按實收資本額分階段推動","answer":true},{"option":"按人數規模分階段推動","answer":false},{"option":"按廠區數量分階段推動","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"045","class":"113第一次","question":"「永續報告書作業辦法」規範企業未納入盤查計算之營運據點或子公司占總排放量之比重上限為 5%的原因是基於：","options":[{"option":"可靠性","answer":false},{"option":"可比性","answer":false},{"option":"一致性","answer":false},{"option":"完整性","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"046","class":"113第一次","question":"下列何者為「本國銀行氣候風險財務揭露指引」，要求銀行於定期檢視氣候風險管理政策及作法 時，應參考之資料？","options":[{"option":"情境分析及壓力測試之結果","answer":true},{"option":"金融股市之永續投資分析報告","answer":false},{"option":"KOL 之最新言論","answer":false},{"option":"客戶滿意度調查結果","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"047","class":"113第一次","question":"依確信準則 3000 號執行確信工作之執業人員，在確信工作執行中發現關鍵績效指標之適用基準 之部分或全部不妥適，或標的之部分或全部不適當，需考量以下哪一個做法？","options":[{"option":"執業人員可直接出具保留結論之確信報告","answer":false},{"option":"執業人員可直接出具無法表示結論之確信報告","answer":false},{"option":"如法令允許終止委任，則需考量終止委任此確信案件","answer":true},{"option":"執業人員僅需視情況出具保留結論、否定結論或無法表示結論之確信報告","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"048","class":"113第一次","question":"最早適用我國 IFRS 永續揭露準則的上市櫃公司，於編製哪一年度的股東會年報須揭露 IFRS 永 續準則的內容？","options":[{"option":"2025 年","answer":false},{"option":"2026 年","answer":true},{"option":"2027 年","answer":false},{"option":"2028 年","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"049","class":"113第一次","question":"從 1850-1900 年到 2010-2019 年，全球地表溫度上升的最佳估計值為多少？","options":[{"option":"1.87°C","answer":false},{"option":"1.47°C","answer":false},{"option":"1.07°C","answer":true},{"option":"0.67°C","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"050","class":"113第一次","question":"民眾想要查詢臺中市東勢區地區斷層與土壤液化資料，可到哪一個單位網站查詢？","options":[{"option":"農委會","answer":false},{"option":"科技部","answer":false},{"option":"國家災害防救科技中心","answer":true},{"option":"經濟部水利署","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"051","class":"113第一次","question":"「全球暖化造成海平面上升，預期未來沿海地區房價下跌」是哪一種風險？","options":[{"option":"立即性實體氣候風險","answer":false},{"option":"長期性實體氣候風險","answer":true},{"option":"聲譽風險","answer":false},{"option":"預期心理風險","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"052","class":"113第一次","question":"根據 IPCC「氣候變遷與土地(Climate Change and Land)」特別報告，自 1960 年代以來，農業 產生的一氧化二氮排放量增加了多少比例？","options":[{"option":"50％","answer":false},{"option":"100％","answer":true},{"option":"150％","answer":false},{"option":"200％","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"053","class":"113第一次","question":"下列何者是氣候變遷的減緩策略？","options":[{"option":"增高海岸線堤防","answer":false},{"option":"開發豐富的化石燃料資源","answer":false},{"option":"遷居到地勢較高的地區","answer":false},{"option":"多搭乘公共交通","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"054","class":"113第一次","question":"根據 IPCC「氣候變遷與土地(Climate Change and Land)」特別報告，在 2007 年至2016 年間， 農業、森林砍伐、泥炭地劣化和其他類型的土地利用佔全球溫室氣體排放量的比例為何？","options":[{"option":"13％","answer":false},{"option":"23％","answer":true},{"option":"33％","answer":false},{"option":"43％","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"055","class":"113第一次","question":"金融機構發展金融科技，讓民眾可以方便、經濟實惠的使用各種金融服務，這有助於達成哪一項 永續目標(或減緩哪一個風險)？","options":[{"option":"消除貧窮","answer":false},{"option":"少子化","answer":false},{"option":"城鄉差距擴大","answer":true},{"option":"超高齡化","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"056","class":"113第一次","question":"根據劍橋大學風險管理研究中心公布的「2015─2025 城市風險指標」研究，對臺北市造成經濟 損失最大的風險為：","options":[{"option":"戰爭","answer":false},{"option":"風暴(颱風)","answer":true},{"option":"地震","answer":false},{"option":"金融","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"057","class":"113第一次","question":"根據世界自然基金會發布之《地球生命力報告 2022》(Living Planet Report 2022)顯示，1970 至 2018 年間全球野生動物豐富度減少比例為何？","options":[{"option":"39％","answer":false},{"option":"49％","answer":false},{"option":"59％","answer":false},{"option":"69％","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"058","class":"113第一次","question":"金融機構大股東干政是哪一種永續風險？","options":[{"option":"文化風險","answer":false},{"option":"環境風險","answer":false},{"option":"社會風險","answer":false},{"option":"治理風險","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"059","class":"113第一次","question":"世界上近三分之二的一氧化二氮排放來自何者？","options":[{"option":"工業","answer":false},{"option":"農業","answer":true},{"option":"畜牧業","answer":false},{"option":"運輸業","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"060","class":"113第一次","question":"金融機構提供以房養老貸款有助於達成哪一項永續目標(或減緩哪一個風險)？","options":[{"option":"消除貧窮","answer":false},{"option":"缺乏居住正義","answer":false},{"option":"城鄉差距擴大","answer":false},{"option":"超高齡化","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"061","class":"113第一次","question":"目前全球發行量最大的永續相關債券為？","options":[{"option":"綠色債券","answer":true},{"option":"社會債券","answer":false},{"option":"轉型債券","answer":false},{"option":"可持續發展債券","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"062","class":"113第一次","question":"何種永續債券資金用途未受限制，可用於一般企業營運所需而非特定投資計畫，但債券本息支付 條件與發行人可持續發展績效目標(SPT)相連結？","options":[{"option":"綠色債券","answer":false},{"option":"社會債券","answer":false},{"option":"可持續發展債券","answer":false},{"option":"可持續發展連結債券","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"063","class":"113第一次","question":"赤道原則按照潛在的環境社會風險和影響程度將專案融資案件分類成 A、B、C 三個等級，以下有 關分類等級A 類的說明，哪項是正確的？","options":[{"option":"A 級係指無風險案件，即經評估後無不利風險及/或影響","answer":false},{"option":"A 級係指中風險案件，即經評估後顯示專案對環境和社會可能造成不利的程度有限，影響侷限","answer":false},{"option":"A 級係指低風險案件，即經評估後顯示專案對社會和環境影響輕微","answer":false},{"option":"A 級係指高風險案件，即經評估後顯示專案對環境和社會有潛在重大不利及/或涉及多樣的、不可逆的或前所未有的影響","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"064","class":"113第一次","question":"永續相關主題投資的主要特點是什麼？","options":[{"option":"投資於任何公司，不論其行業或主題","answer":false},{"option":"投資於各種不同主題的公司，以實現多元化","answer":false},{"option":"選擇投資於特定永續發展主題相關的公司","answer":true},{"option":"專注投資於高風險高回報的公司","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"065","class":"113第一次","question":"以下何種計畫是社會債券所募集的資金用途？","options":[{"option":"風力發電機台設置","answer":false},{"option":"發展核能發電","answer":false},{"option":"生物多樣性計畫","answer":false},{"option":"青年住宅投資","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"066","class":"113第一次","question":"我國金管會針對 ESG 主題基金訂定具體滿足標準，以下何者非必須特徵？","options":[{"option":"是否投資於改善環境特徵之產業","answer":true},{"option":"採用永續投資策略與方法","answer":false},{"option":"是否有排除政策","answer":false},{"option":"盡職治理參與","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"067","class":"113第一次","question":"以下有關永續貸款原則之敘述何者是正確的？","options":[{"option":"綠色貸款原則、社會責任貸款原則以及永續連結貸款原則皆是由貸款市場協會(LMA)、亞太地","answer":true},{"option":"綠色貸款原則、社會責任貸款原則以及永續連結貸款原則皆是強制性原則","answer":false},{"option":"綠色貸款原則、社會責任貸款原則以及永續連結貸款原則皆無限定之貸款資金用途","answer":false},{"option":"綠色貸款原則、社會責任貸款原則以及永續連結貸款原則皆需設定永續發展績效目標(SPT)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"068","class":"113第一次","question":"有關國內公司治理評鑑的敘述，何者正確？","options":[{"option":"現行公司治理評鑑為使投資大眾能了解受評公司的整體表現，目前未分產業公布排名","answer":false},{"option":"公司治理評鑑每兩年辦理一次","answer":false},{"option":"現行公司治理評鑑為鼓勵公司，僅公布排名前百分之二十之企業","answer":false},{"option":"現行公司治理評鑑除公司治理指標外，也有環境及社會的指標","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"069","class":"113第一次","question":"有一永續基金 A 在其選股過程中，運用其公司 ESG 評分機制進行 ESG 整合投資分析，且專門 投資於碳中和議題，請問該基金運用了哪些投資方法？ 甲.整合 ESG 因子；乙.產業別最佳；丙.排他性篩選；丁.永續相關主題投資","options":[{"option":"僅甲、丁","answer":true},{"option":"僅乙、丙","answer":false},{"option":"僅丙、丁","answer":false},{"option":"甲、乙、丙、丁皆是","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"070","class":"113第一次","question":"下列有關於綠色保險的敘述何者有誤？","options":[{"option":"再生能源保險之運作需融入能源服務業者(ESCO)","answer":true},{"option":"節能保險的目的為刺激中小企業的節能意願","answer":false},{"option":"能源效率保險承保設施損壞後，工作成本的增加","answer":false},{"option":"綠建築保險是保險公司為支持環保或抑制高耗能所推出的保險商品","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"071","class":"113第一次","question":"下列何者是強制性的國際倡議？ 甲.責任投資原則；乙.永續保險原則；丙.責任銀行原則；丁.赤道原則","options":[{"option":"僅甲、丙","answer":false},{"option":"僅甲、丁","answer":false},{"option":"僅甲、乙、丁","answer":false},{"option":"甲、乙、丙、丁皆非","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"072","class":"113第一次","question":"下列何者為再生能源產業保險的承保範圍？ 甲.建造與安裝；乙.營運前的損失；丙.營運時的損失","options":[{"option":"僅甲、乙","answer":false},{"option":"僅甲、丙","answer":true},{"option":"僅乙、丙","answer":false},{"option":"甲、乙、丙皆是","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"073","class":"113第一次","question":"有一永續基金在其選股過程中，以公司治理評鑑結果前 20%作為其成分股主要篩選條件，並剔除 涉及爭議性武器生產之企業，請問該基金運用了哪些投資方法？ 甲.正向選股；乙.產業別最佳；丙.排他性篩選；丁.以標準為依據選股","options":[{"option":"僅甲、丁","answer":true},{"option":"僅乙、丙","answer":true},{"option":"僅丙、丁","answer":true},{"option":"甲、乙、丙、丁皆是","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"074","class":"113第一次","question":"以下有關可持續發展債券之敘述何者為正確的？","options":[{"option":"可持續發展債券係指債券本息支付條件與發行人可持續發展績效目標(SPT)相連結之債券","answer":false},{"option":"可持續發展債券係指債券所募集之資金擇一用於綠色投資計畫或社會效益投資計畫","answer":false},{"option":"可持續發展債券係指債券所募集之資金全部同時用於綠色投資計畫及社會效益投資計畫","answer":true},{"option":"可持續發展債券係指債券所募集之資金全部同時用於公司治理投資計畫","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"075","class":"113第一次","question":"下列何種貸款之資金應全部用於環境保護或氣候相關支出？","options":[{"option":"綠色貸款","answer":true},{"option":"社會貸款","answer":false},{"option":"永續連結貸款","answer":false},{"option":"轉型貸款","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"076","class":"113第一次","question":"以下責任銀行原則承諾之履行步驟中，有關目標制定與實施的說明，何者是錯誤的？","options":[{"option":"正式簽署PRB 後的 12 個月內，需完成目標制定並公開","answer":false},{"option":"盤點銀行的業務、產品與服務，在社會、經濟與環境面向所可能帶來的最大正負面影響","answer":false},{"option":"目標所依循的標準與時程規劃，不應高於 SDGs、《巴黎氣候協議》以及其他國際間之永續相","answer":true},{"option":"依據所盤點評估之影響範疇與目前經營環境，制定優先遵循目標與相對應之適用領域","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"077","class":"113第一次","question":"以下何者非責任銀行原則承諾之履行步驟？","options":[{"option":"影響分析","answer":false},{"option":"目標制定與實施","answer":false},{"option":"補助申請","answer":true},{"option":"定期揭露","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"078","class":"113第一次","question":"近年國際上永續相關金融商品之種類越來越廣泛，以下何者為永續相關金融商品？ 甲.節能保險；乙.乾淨能源 ETF；丙.永續連結貸款；丁.綠色信用卡","options":[{"option":"僅甲、丙","answer":false},{"option":"僅甲、丁","answer":false},{"option":"僅甲、乙、丁","answer":false},{"option":"甲、乙、丙、丁皆是","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"079","class":"113第一次","question":"影響力投資的主要特點是什麼？","options":[{"option":"以追求最高市場報酬為目標的投資","answer":false},{"option":"投資主要集中在新興市場","answer":false},{"option":"旨在產生積極的社會和/或環境影響，同時實現財務報酬","answer":true},{"option":"基本上與慈善事業相同，只追求社會影響","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"080","class":"113第一次","question":"以下何者為目前最常見的 ESG 指數整合流程步驟之順序為？ 甲.母指數：設定符合資格的公司 範疇；乙.權重設計：自由流通市值加權(上限)以及 ESG 權重；丙.ESG 剔除標準：刪除不符資 格的公司(負面、正面或規範等)；丁.指數管理與維護：定期進行再平衡、更新 ESG 數據以及管 理公司行動(換股、併購等)；戊.ESG 評級或永續主題篩選：剩餘成分股根據 ESG 評級或永續主 題進行篩選 ESG 指數","options":[{"option":"甲、乙、丙、丁、戊","answer":false},{"option":"甲、戊、乙、丙、丁","answer":false},{"option":"甲、丙、戊、乙、丁","answer":true},{"option":"甲、丁、丙、戊、乙","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第一次","felo":"","pic":""}
{"sn":"001","class":"113第二次","question":"《氣候變遷綱要公約》(UNFCCC) 附件二締約國名單係指下列哪些國家？","options":[{"option":"經濟合作與發展組織(OECD)成員","answer":true},{"option":"已工業化和正在朝市場經濟過渡的國家","answer":false},{"option":"聯合國成員國","answer":false},{"option":"貧窮落後之國家","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"002","class":"113第二次","question":"我國推動綠色金融行動方案 3.0，針對資料面向之推動措施內容，下列何者不在其中？","options":[{"option":"建置企業 ESG 資料平台","answer":false},{"option":"推動個別金融業辦理氣候變遷壓力測試","answer":true},{"option":"統計因應氣候變遷之承保情形及永續保險商品數據","answer":false},{"option":"擴充上市櫃公司 ESG 資訊平台","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"003","class":"113第二次","question":"政府間氣候變遷專門委員會(IPCC)第六次評估報告，第三工作小組於 2022 年 4 月 4 日發布《氣候變遷 2022：減緩氣候變遷》(Climate Change 2022：Mitigation of Climate Change)，其主要探討以下哪個議題？","options":[{"option":"氣候變遷對世界的影響","answer":false},{"option":"減緩氣候變遷的進展和承諾進行最新的全球評估","answer":true},{"option":"強調氣候變遷、人類社會、生態系統之間的互動","answer":false},{"option":"全球暖化","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"004","class":"113第二次","question":"我國推動上市櫃公司永續發展行動方案，推動薪酬合理化，鼓勵高階薪酬與什麼做連結？","options":[{"option":"鼓勵高階薪酬與工作績效連結","answer":false},{"option":"鼓勵高階薪酬與 ESG 績效連結","answer":true},{"option":"鼓勵高階薪酬與減碳績效連結","answer":false},{"option":"鼓勵高階薪酬與業務推廣績效連結","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"005","class":"113第二次","question":"永續發展目標指南的五大流程考慮旨在確保什麼？","options":[{"option":"提高員工的工作效率","answer":false},{"option":"實現 SDGs 的最佳效果，促進綜合性、整體性和可持續性","answer":true},{"option":"縮短企業的獲利時間","answer":false},{"option":"組織遵守法律法規","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"006","class":"113第二次","question":"聯合國環境規劃署(UNEP)，將永續金融劃分為環境、社會、經濟與治理，其中環境面向不包含下列 哪一項？","options":[{"option":"數位金融","answer":true},{"option":"低碳金融","answer":false},{"option":"氣候金融","answer":false},{"option":"綠色金融","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"007","class":"113第二次","question":"以下何者不是聯合國推動永續發展目標 SDGs 的主要考量？","options":[{"option":"加強執行手段，塑造全球霸權","answer":true},{"option":"在全世界消除一切形式的貧困","answer":false},{"option":"確保永續的消費和生產模式","answer":false},{"option":"為所有人提供水資源衛生及進行永續管理","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"008","class":"113第二次","question":"聯合國政府間氣候變遷專門委員會(IPCC)目前已發布幾次評估報告(Assessment Report)？","options":[{"option":"3 次","answer":false},{"option":"4 次","answer":false},{"option":"5 次","answer":false},{"option":"6 次","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"009","class":"113第二次","question":"聯合國政府間氣候變遷專門委員會(Intergovernmental Panel on Climate Change, IPCC)隸屬於哪一個組織？","options":[{"option":"世界銀行(World Bank)","answer":false},{"option":"聯合國(United Nation)","answer":true},{"option":"國際再生能源總署(IRENA)","answer":false},{"option":"國際能源總署(IEA)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"010","class":"113第二次","question":"企業永續報告指令(CSRD)分四個階段生效，不同類別的公司有其遵守報告要求的時間；第一批已適 用 NFRD 的大型且涉及「公眾利益」的企業，將從何時開始揭露，並在 2025 年發布報告？","options":[{"option":"2023 年 12 月 31 日","answer":false},{"option":"2024 年 1 月 1 日","answer":true},{"option":"2024 年 12 月 31 日","answer":false},{"option":"2025 年 1 月 1 日","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"011","class":"113第二次","question":"歐盟的碳價除受政策干預外，係根據下列何者利用「污染者付費」的做法激勵企業從事減碳？","options":[{"option":"碳排放量","answer":false},{"option":"碳抵消的排放量","answer":false},{"option":"碳洩漏的排放量","answer":false},{"option":"碳權憑證的供需","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"012","class":"113第二次","question":"上市上櫃公司永續發展實務守則中，為健全永續發展之管理，下列哪一項不包含在內？","options":[{"option":"僅限於環境保護措施","answer":true},{"option":"設置推動永續發展之專（兼）職單位","answer":false},{"option":"定期向董事會報告","answer":false},{"option":"訂定合理之薪資報酬政策","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"013","class":"113第二次","question":"以下何者是綠色金融行動方案 3.0 的核心策略？","options":[{"option":"協力合作深化永續發展及達成淨零目標","answer":false},{"option":"揭露碳排資訊，從投融資推動整體產業減碳","answer":false},{"option":"整合資料及數據以強化氣候韌性與因應風險之能力","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"014","class":"113第二次","question":"歐盟委員會(European Commission)首次為非財務資料之共同報告所定義的框架為下列何者？","options":[{"option":"歐洲永續性報告標準(ESRS)","answer":false},{"option":"企業永續報告指令(CSRD)","answer":true},{"option":"監管技術標準(RTS)","answer":false},{"option":"歐盟永續分類標準(EU Taxonomy)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"015","class":"113第二次","question":"我國推動上市櫃公司永續發展行動方案，強化利害關係人溝通，2024 年起將依資本額規模分階段推動， 上市櫃公司應於股東會幾日前上傳議事手冊、幾日前上傳年報？","options":[{"option":"20 日，15 日","answer":false},{"option":"30 日，15 日","answer":false},{"option":"20 日，14 日","answer":false},{"option":"30 日，14 日","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"016","class":"113第二次","question":"「氣候變遷因應法」關於推動碳交易之敘述，下列何者為非？","options":[{"option":"鼓勵企業採行自願減量給予減量額度","answer":false},{"option":"將取得減量額度的資訊公開、移轉、交易或拍賣給有減量責任或需求者","answer":false},{"option":"由民營公司建置交易平台","answer":true},{"option":"期望以減碳績效有價化，帶動企業加速淨零轉型","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"017","class":"113第二次","question":"有關歐盟永續分類標準(EU Taxonomy)之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"其規範確定一家企業是否符合環境永續性(environmentally sustainable)的標準，以確定投資在環境永","answer":false},{"option":"其主要目的將資金引導至有助於企業獲利的經濟活動","answer":false},{"option":"歐盟提及各經濟活動必須對六大環境目標中至少二項有重大貢獻，才能算是永續發展活動","answer":false},{"option":"歐洲議會強調在有限度的情況及嚴格條件下，天然氣與核能是不可或缺的過渡能源(energy","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"018","class":"113第二次","question":"聯合國永續發展目標 SDGs 目標 5：落實性別平等、婦女平權，下列哪一個不屬於目標重點內容？","options":[{"option":"消除一切形式的暴力和歧視","answer":false},{"option":"推動性別平等的政策及法令，並確保能有效執行","answer":false},{"option":"確保弱勢族群的社會保障","answer":true},{"option":"確保婦幼性生殖健康權益，例如性教育、避孕措施、安全的墮胎服務","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"019","class":"113第二次","question":"2023 年 4 月 12 日，歐洲監管機構(ESAs)聯合發布《有關主要不利影響(PAIs)和金融產品揭露的 SFDR 委託法規審查》之諮詢文件，諮詢文件提議之內容為何？","options":[{"option":"建構有關永續經濟活動的共同分類系統，以供利害相關人(Stakeholder)共同遵循","answer":false},{"option":"對 SFDR 層次 2 (level 2)有關主要不利影響(PAIs)和揭露的監管技術標準(RTS)提出重大改變的建議","answer":true},{"option":"規範確定經濟活動是否符合環境永續性的標準，以確定投資在環境永續的程度","answer":false},{"option":"建立篩選標準以判別經濟活動是否能夠協助歐盟達成低碳、有韌性，以及資源效率高的未來經濟型態","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"020","class":"113第二次","question":"有關企業永續報告指令(CSRD)主要規範的適用對象，下列敘述何者不正確？","options":[{"option":"所有在歐盟的「上市公司」及「大型公司」","answer":false},{"option":"亦包含涉及「公眾利益」的公司","answer":false},{"option":"外國企業不在監管之列","answer":true},{"option":"微型企業除外","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"021","class":"113第二次","question":"我國推動綠色金融行動方案 3.0，三大核心策略包含下列哪一項？","options":[{"option":"協力合作深化永續發展及達成淨零目標","answer":false},{"option":"整合資料及數據以強化氣候韌性與因應風險之能力","answer":false},{"option":"揭露碳排資訊，從投融資推動整體產業減碳","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"022","class":"113第二次","question":"有關《氣候變遷綱要公約》(UNFCCC)的敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"該公約對個別締約國規定具體需承擔的義務","answer":false},{"option":"該公約具有法律上的約束力","answer":false},{"option":"該公約並未規定可在後續從屬的議定書中設定強制碳排放限制","answer":false},{"option":"各國與會代表會在各年度的會議中，達成相關的決議內容，成為研究國際氣候變遷治理機制之重要","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"023","class":"113第二次","question":"根據《氣候變遷綱要公約》從 1995 年至 2023 年為止，每年都會召開聯合國氣候變遷大會，請問公約 對個別締約國的約束力為何？","options":[{"option":"規定具體需承擔的義務","answer":false},{"option":"規定實施機制","answer":false},{"option":"有法律上的約束力","answer":false},{"option":"可規定在後續從屬的議定書中設定規範或限制","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"024","class":"113第二次","question":"歐洲財務報導諮詢小組(EFRAG)在哪個報告中提出 54 項提案，做為歐盟執行委員會要求 EFRAG 研擬 修訂版 NFRD 中可能的非財務報導準則？","options":[{"option":"歐洲永續發展報告準則(ESRS)","answer":false},{"option":"歐盟永續分類標準(EU Taxonomy)","answer":false},{"option":"監管技術標準(RTS)","answer":false},{"option":"發展一套完整的歐盟永續報導準則之路徑圖","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"025","class":"113第二次","question":"為增進 ESG 基金商品資訊揭露，集保公司擬於何處建置境外 ESG 基金專區並優化投信 ESG 基金專區？","options":[{"option":"公開資訊觀測站","answer":false},{"option":"證交所網站","answer":false},{"option":"基金觀測站","answer":true},{"option":"集保平台","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"026","class":"113第二次","question":"氣候相關財務揭露工作小組(TCFD)對於四項核心要素當中的指標和目標，哪一個描述正確？","options":[{"option":"是指組織如何鑑別、評估和管理氣候相關風險","answer":false},{"option":"是指組織業務、策略和財務規劃，揭露實際及潛在與氣候相關的衝擊","answer":false},{"option":"是指組織與氣候相關風險與機會的治理情況","answer":false},{"option":"是指針對重大性的資訊，揭露用於評估和管理氣候相關議題的指標和目標","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"027","class":"113第二次","question":"下列哪一個永續資訊框架，有明確的產業指引，讓企業依循明確的 ESG 議題範圍進行揭露？","options":[{"option":"SASB","answer":true},{"option":"IFRS S1","answer":false},{"option":"TCFD","answer":false},{"option":"GRI","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"028","class":"113第二次","question":"在臺灣，會計師依據以下哪一號準則規範，進行永續報告書標的資訊之確信工作？","options":[{"option":"審計準則 220 號「查核歷史性財務資訊之品質管制」","answer":false},{"option":"確信準則 3000 號「非屬歷史性財務資訊查核或核閱之確信案件」","answer":true},{"option":"確信準則 3410 號「溫室氣體聲明之確信案件」","answer":true},{"option":"審計準則 720 號「其他資訊之閱讀與考量」","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"029","class":"113第二次","question":"氣候相關財務揭露工作小組(TCFD)，是由哪一個組織召集？","options":[{"option":"金融穩定委員會(FSB)","answer":true},{"option":"聯合國(UN)","answer":false},{"option":"永續會計準則委員會(SASB)","answer":false},{"option":"國際永續準則委員會(ISSB)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"030","class":"113第二次","question":"氣候相關財務揭露工作小組(TCFD)對於四項核心要素當中的治理，哪一個描述正確？","options":[{"option":"是指組織如何鑑別、評估和管理氣候相關風險","answer":false},{"option":"是指組織業務、策略和財務規劃，揭露實際及潛在與氣候相關的衝擊","answer":false},{"option":"是指組織與氣候相關風險與機會的治理情況","answer":true},{"option":"是指針對重大性的資訊，揭露用於評估和管理氣候相關議題的指標和目標","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"031","class":"113第二次","question":"國際永續準則理事會(ISSB)，於 2023 年中正式發布永續揭露準則第 S1 號，下列描述何者正確？","options":[{"option":"又稱為「氣候相關揭露」","answer":false},{"option":"揭露建議並非以投資人的觀點來設計","answer":false},{"option":"對重大永續相關風險及機會提供揭露指引，並未要求明確揭露公司永續及財務資訊間的關聯","answer":false},{"option":"參酌現有永續相關框架制定，包含治理、策略、風險管理及指標與目標等四大構面","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"032","class":"113第二次","question":"氣候變遷可能對組織造成財務衝擊，如損害資產或供應鏈中斷等影響，包含颱風、龍捲風、洪水等極 端氣候事件。氣候相關財務揭露工作小組(TCFD)建議當中，上面的描述被歸類在實體風險當中的哪 一種風險？","options":[{"option":"立即性風險(Acute Risk)","answer":true},{"option":"市場風險(Market Risk)","answer":false},{"option":"長期性風險(Chronic Risk)","answer":false},{"option":"技術風險(Technology Risk)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"033","class":"113第二次","question":"依現行「永續報告書作業辦法」須編製與申報中文永續報告書的金融保險業公司，哪一項描述最正確？","options":[{"option":"資本額達新台幣 100 億元以上","answer":false},{"option":"資本額達新台幣 50 億元以上","answer":false},{"option":"資本額達新台幣 20 億元以上","answer":false},{"option":"不分資本額的上市櫃公司","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"034","class":"113第二次","question":"「永續報告書作業辦法」規範企業未納入盤查計算之營運據點或子公司占總排放量之比重上限為 5% 的原因？","options":[{"option":"可靠性","answer":false},{"option":"可比性","answer":false},{"option":"一致性","answer":false},{"option":"完整性","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"035","class":"113第二次","question":"根據「保險業氣候相關風險財務揭露指引」，保險業氣候相關風險之風險管理機制包括下列何者？","options":[{"option":"風險管理及監控","answer":false},{"option":"情境分析及壓力測試","answer":false},{"option":"投資管理","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"036","class":"113第二次","question":"下列何者是指國際財務報導準則基金會？","options":[{"option":"TCFD","answer":false},{"option":"IFRS","answer":true},{"option":"SASB","answer":false},{"option":"IASB","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"037","class":"113第二次","question":"最早適用我國 IFRS 永續揭露準則的上市櫃公司，哪一項敘述正確？","options":[{"option":"資本額達 100 億元以上","answer":true},{"option":"資本額達 80 億元以上","answer":false},{"option":"資本額達 50 億元以上","answer":false},{"option":"資本額達 20 億元以上","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"038","class":"113第二次","question":"下列哪一個永續資訊框架，參考了 TCFD 的框架，也參考了 SASB 的特定行業指引，讓企業能有更明 確的指引將永續相關風險與機會呈現於財務報告上？","options":[{"option":"IASB","answer":false},{"option":"TNFD","answer":false},{"option":"CDP","answer":false},{"option":"IFRS S1/S2","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"039","class":"113第二次","question":"「編製與申報永續報告書作業辦法」規範企業得自願揭露溫室氣體排放的範疇為何？","options":[{"option":"範疇一","answer":false},{"option":"範疇二","answer":false},{"option":"範疇三","answer":true},{"option":"範疇一、二、三","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"040","class":"113第二次","question":"溫室氣體盤查主要依循的四個步驟，正確順序為何？ 甲.決定排放量計算方式；乙.選擇合適的排放 係數；丙.蒐集活動數據；丁.計算溫室氣體排放量","options":[{"option":"丁、丙、乙、甲","answer":false},{"option":"甲、丙、乙、丁","answer":true},{"option":"丙、乙、甲、丁","answer":false},{"option":"乙、甲、丙、丁","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"041","class":"113第二次","question":"根據「本國銀行氣候風險財務揭露指引」，下列何者為銀行對於氣候風險高之業務或交易應報經核定 之單位，並留存相關紀錄備查？","options":[{"option":"股東會","answer":false},{"option":"董事會","answer":false},{"option":"總經理","answer":false},{"option":"高階管理階層","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"042","class":"113第二次","question":"永續會計準則委員會(SASB)2018 年 11 月公布 5 大永續面向，哪一個不包含在內？","options":[{"option":"商業模式與創新(Business Model & Innovation)","answer":false},{"option":"人力資本(Human Capital)","answer":false},{"option":"社會資本(Social Capital)","answer":false},{"option":"自然資本(Natural Capital)","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"043","class":"113第二次","question":"氣候相關財務揭露工作小組(TCFD)對於主要財務影響分類的指引，針對企業資產負債表當中的資本和 融資的揭露建議，下列何者正確？","options":[{"option":"氣候相關風險與機會可能導致組織債務期限延長","answer":false},{"option":"氣候相關風險與機會可能會讓組織透過增加負債規模來補償減少的營運現金流、新的資本支出或研","answer":true},{"option":"氣候相關風險與機會目前還不會影響組織資本、營運損失準備金等","answer":false},{"option":"氣候相關風險與機會不會影響組織籌集新債或是對現有債務再融資的能力","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"044","class":"113第二次","question":"SASB 準則五大面向當中的環境(Environment)提及生態衝擊(Ecological Impacts)議題，下列何者描述不 正確？","options":[{"option":"此議題涵蓋氣候變化氣候變遷對生態系統和生物多樣性的影響","answer":true},{"option":"此議題涉及公司通過活動對生態系統和生物多樣性的影響的管理","answer":false},{"option":"影響包括但不限於規劃、土地徵用、許可、開發、運營和場地修復等各個階段的生物多樣性喪失、","answer":false},{"option":"包括但不限於勘探用地、自然資源開採和種植，以及項目開發、建設和選址","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"045","class":"113第二次","question":"下列何者不屬於 GRI 允許的省略理由之一？","options":[{"option":"不適用","answer":false},{"option":"無行業準則","answer":true},{"option":"法律禁令","answer":false},{"option":"保密規定限制","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"046","class":"113第二次","question":"「編製與申報永續報告書作業辦法」規定揭露哪一個單位監督及治理氣候相關資訊？","options":[{"option":"每一個員工","answer":false},{"option":"永續委員會/ESG 委員會","answer":false},{"option":"永續委員會/ESG 委員會轄下之各小組領導","answer":false},{"option":"董事會與管理階層","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"047","class":"113第二次","question":"依據「本國銀行氣候風險財務揭露指引」，銀行應對實體風險與轉型風險進行情境分析與壓力測試， 其下列哪項特性敘述錯誤？","options":[{"option":"評估氣候風險對其業務之影響","answer":false},{"option":"探索在不同氣候情境下自身對氣候風險之韌性","answer":false},{"option":"選取之情境應以歷史資料為主，避免使用前瞻性資訊，以產生不確定性之結果","answer":true},{"option":"應選取與銀行相關且合理之情境","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"048","class":"113第二次","question":"資本額 50~100 億元公司，規定哪一年揭露合併報表子公司的溫室氣體盤查資訊？","options":[{"option":"114 年","answer":false},{"option":"115 年","answer":true},{"option":"116 年","answer":false},{"option":"117 年","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"049","class":"113第二次","question":"金融機構協助減緩少子化風險的作為有哪些？","options":[{"option":"凍卵險","answer":false},{"option":"完善的育嬰留職停薪制度","answer":false},{"option":"生育保險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"050","class":"113第二次","question":"IPCC「2022 氣候變遷：影響、調適與脆弱性」報告中，針對沿海社會生態系統的風險提出調適選項， 下列何者為其選項？","options":[{"option":"改善排水","answer":false},{"option":"海堤和海岸養護","answer":false},{"option":"抬高沿海道路","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"051","class":"113第二次","question":"金融機構提供青年安心成家貸款、延長貸款期限或寬限期有助於達成哪一項永續目標（或減緩哪一個 風險）？","options":[{"option":"消除貧窮","answer":false},{"option":"缺乏居住正義","answer":true},{"option":"城鄉差距擴大","answer":false},{"option":"超高齡化","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"052","class":"113第二次","question":"下列何者不是溫室氣體？","options":[{"option":"水蒸氣","answer":false},{"option":"一氧化二氮","answer":false},{"option":"氨氣","answer":true},{"option":"二氧化碳","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"053","class":"113第二次","question":"下列何者為立即性的氣候實體風險？","options":[{"option":"海平面上升","answer":false},{"option":"颱風","answer":true},{"option":"全球暖化","answer":false},{"option":"冰川消融","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"054","class":"113第二次","question":"下列何者非金融機構面對治理風險的作為？","options":[{"option":"與大學產學合作","answer":true},{"option":"董事會成員多元化","answer":false},{"option":"誠信經營","answer":false},{"option":"成立薪酬委員會","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"055","class":"113第二次","question":"全球暖化趨勢下，臺灣受到淹水影響最顯著的地區位在何處？","options":[{"option":"西南沿海","answer":true},{"option":"北海岸","answer":false},{"option":"花東海岸","answer":false},{"option":"桃竹苗海岸","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"056","class":"113第二次","question":"根據世界經濟論壇《2023 全球風險報告》，未來 10 年內影響全球的前 4 大風險都是屬於哪一類型的 風險？","options":[{"option":"環境風險","answer":true},{"option":"社會風險","answer":false},{"option":"治理風險","answer":false},{"option":"戰爭風險","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"057","class":"113第二次","question":"根據 IPCC《氣候變遷與土地(Climate Change and Land)》特別報告，受到土地劣化（土壤肥沃度喪失、 經濟生產力的惡化或野生動植物多樣性下降等）影響的人口數為何？","options":[{"option":"1-3 百萬人","answer":false},{"option":"1-3 千萬人","answer":false},{"option":"1-3 億人","answer":true},{"option":"10 億人以上","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"058","class":"113第二次","question":"針對臺灣社會超高齡化的危機，金融機構可以協助調適該風險的金融工具為何？","options":[{"option":"安養信託","answer":false},{"option":"以房養老","answer":false},{"option":"即期年金險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"059","class":"113第二次","question":"土地甲烷排放的最主要來源為何？","options":[{"option":"工業","answer":false},{"option":"農業","answer":false},{"option":"畜牧業","answer":true},{"option":"運輸業","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"060","class":"113第二次","question":"根據劍橋大學風險管理研究中心公布的「2015─2025 城市風險指標」研究，對臺北市造成經濟損失最 大的風險為：","options":[{"option":"戰爭","answer":false},{"option":"風暴（颱風）","answer":true},{"option":"地震","answer":false},{"option":"金融","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"061","class":"113第二次","question":"為解決氣候變遷的問題，國際上常由公私部門共同建立災害保險計畫，以保障極端氣候所造成的損失。 請問該保險可能是哪一種綠色保險？","options":[{"option":"參數型天氣保險","answer":false},{"option":"氣候保險","answer":true},{"option":"能源效率保險","answer":false},{"option":"節能保險","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"062","class":"113第二次","question":"銀行 A 推出一貸款專案，該專案之資金僅能全數用於綠色支出，請問該專案最可能為什麼類型的授信？","options":[{"option":"綠色授信","answer":true},{"option":"社會授信","answer":false},{"option":"永續授信","answer":false},{"option":"永續連結授信","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"063","class":"113第二次","question":"以下何種債券類別募集的資金，發行人較能自由決定債券的資金用途，增強公司資金運用靈活度，但 需訂定可持續發展關鍵績效指標(KPI)、可持續發展績效目標(SPT)，以及連結債券本息支付條件設計 等機制，來確保發行公司將永續發展納入到其經營策略與商業模式中？","options":[{"option":"綠色債券","answer":false},{"option":"社會債券","answer":false},{"option":"轉型債券","answer":false},{"option":"可持續發展連結債券","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"064","class":"113第二次","question":"以下何者為 ESG 評比環境項目常見之指標？","options":[{"option":"廢棄物","answer":true},{"option":"風險管理","answer":false},{"option":"反貪腐","answer":false},{"option":"董事獨立性","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"065","class":"113第二次","question":"永續投資中金融業的角色為何？ 甲.符合股東及社會長期最佳利益；乙.引導資金流向永續發展相關 項目；丙.協助不利永續發展之產業轉型","options":[{"option":"僅甲、乙","answer":false},{"option":"僅甲、丙","answer":false},{"option":"僅乙、丙","answer":false},{"option":"甲、乙、丙皆是","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"066","class":"113第二次","question":"公司 A 發行公司債籌資，且其籌得資金將全部用於廢棄物回收處理投資，試問該債券可以申請何種債 券認可？","options":[{"option":"綠色債券","answer":true},{"option":"社會責任債券","answer":false},{"option":"可持續發展債券","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"067","class":"113第二次","question":"公司 B 向銀行申請一筆貸款，其資金用途係用作身心障礙者的職能培訓之項目，請問公司 B 最適合申 請之授信為何種類型？","options":[{"option":"綠色授信","answer":false},{"option":"社會授信","answer":true},{"option":"永續授信","answer":false},{"option":"永續連結授信","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"068","class":"113第二次","question":"下列何種貸款之資金應全部用於能夠發揮環境及社會影響力之專案？","options":[{"option":"綠色貸款","answer":false},{"option":"社會貸款","answer":false},{"option":"永續貸款","answer":true},{"option":"永續連結貸款","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"069","class":"113第二次","question":"下列何者為綠色保險的主要目的？","options":[{"option":"減輕意外發生時的經濟負擔","answer":false},{"option":"提高環境治理與監管之水準","answer":true},{"option":"達到節稅的效果","answer":false},{"option":"穩定子女及後代的生活","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"070","class":"113第二次","question":"永續投資的主要目標是什麼？","options":[{"option":"最大限度減少自然和社會資源的消耗","answer":true},{"option":"創造最大的經濟價值","answer":false},{"option":"高風險高報酬的投資","answer":false},{"option":"僅投資慈善相關企業","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"071","class":"113第二次","question":"永續連結貸款(SLL)需訂立永續發展績效目標(SPT)和關鍵績效指標(KPI)，下列何者非永續發展績效目 標和關鍵績效指標？","options":[{"option":"生物多樣性","answer":false},{"option":"污染程度","answer":true},{"option":"溫室氣體排放量","answer":false},{"option":"再生能源安裝量","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"072","class":"113第二次","question":"各國主管機關所發布之盡職治理守則，主要規範對象為以下何者？","options":[{"option":"上市櫃公司","answer":false},{"option":"一般投資人","answer":false},{"option":"機構投資人","answer":true},{"option":"理財顧問","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"073","class":"113第二次","question":"以下何者非永續金融評鑑的推動目的？","options":[{"option":"協助國內金融業因應氣候變遷及 ESG 相關風險能力","answer":false},{"option":"引導金融業以捐助方式來協助解決社會問題","answer":true},{"option":"鼓勵表現優良業者發揮業界的標竿功能，加速推動國內永續金融生態圈的建構","answer":false},{"option":"引導金融業在擬定永續經營策略及採取行動方案時，能與國內現行推動之政策重點及監理方向同步","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"074","class":"113第二次","question":"以下有關永續貸款原則之敘述何者是正確的？","options":[{"option":"綠色貸款原則、社會責任貸款原則以及永續連結貸款原則皆是由貸款市場協會(LMA)、亞太地區貸","answer":true},{"option":"綠色貸款原則、社會責任貸款原則以及永續連結貸款原則皆是強制性原則","answer":false},{"option":"綠色貸款原則、社會責任貸款原則以及永續連結貸款原則皆無限定之貸款資金用途","answer":false},{"option":"綠色貸款原則、社會責任貸款原則以及永續連結貸款原則皆需設定永續發展績效目標(SPT)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"075","class":"113第二次","question":"何者最符合綠色授信的概念？","options":[{"option":"一條關於銀行授信的法規，要求所有借款人皆須符合最低 ESG 標準","answer":false},{"option":"一種融資形式，使借款人能將貸款用於環境保護或氣候相關支出","answer":true},{"option":"一條國際準則，規範銀行審核綠色企業貸款相對於總貸款金額的比例","answer":false},{"option":"一種獎勵機制，符合環保或低碳的企業可以向政府申請貸款利率補助","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"076","class":"113第二次","question":"下列何者為環境汙染責任保險與傳統汙染責任保險的差異？","options":[{"option":"臺灣未有環境汙染責任保險","answer":false},{"option":"承保污染的整治費用","answer":true},{"option":"承保突發或意外的汙染","answer":false},{"option":"承保第三人體傷或財產的損害","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"077","class":"113第二次","question":"有關可持續發展連結債券(Sustainability linked bonds)之敘述，何者最為符合？","options":[{"option":"僅可持續發展績效優於同業者，得發行可持續發展連結債券","answer":false},{"option":"債券本息支付條件與發行人可持續發展績效目標相連結之債券","answer":true},{"option":"可持續發展連結債券所募集之資金全數用於綠色投資計畫或社會效益投資計畫","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"078","class":"113第二次","question":"若公司施行責任投資原則(PRI)，則該公司滿足永續保險原則(PSI)的哪一原則？","options":[{"option":"原則一：將與保險業相關的 ESG 議題融入公司決策中","answer":true},{"option":"原則二：與客戶和業務合作夥伴合作，以提高對 ESG 議題的意識，並一同管理風險並制定解決方案","answer":false},{"option":"原則三：與各國政府、監管機構和其他主要利益攸關方合作，推動全社會為 ESG 議題採取廣泛行動","answer":false},{"option":"原則四：透明揭露永續保險原則實行狀況，並將定期揭露視為責任","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"079","class":"113第二次","question":"下列有關於永續保險原則(PSI)之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"永續保險原則為第一個針對保險業的框架","answer":false},{"option":"由聯合國環境規劃署金融倡議機構啟動","answer":false},{"option":"必須將巴黎協定整合至業務發展中","answer":true},{"option":"提供保險公司及其利害關係人具體的永續作為","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"080","class":"113第二次","question":"因應減碳目標，在建構以達成減碳為主題的指數時，以下哪個碳排放指標在減碳上是對全球暖化問題 較有顯著的影響？","options":[{"option":"範疇一","answer":false},{"option":"範疇二","answer":false},{"option":"範疇三","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第二次","felo":"","pic":""}
{"sn":"001","class":"113第三次","question":"若投資決策對於永續造成「主要不利衝擊」(PAIs)須加以揭露；這是屬於下列哪方面的資訊揭露？","options":[{"option":"永續性風險政策","answer":false},{"option":"產品的獲利性揭露","answer":false},{"option":"不利的永續性影響","answer":true},{"option":"產品級別揭露","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"002","class":"113第三次","question":"我國推動上市櫃公司永續發展行動方案，擴大永續資訊揭露範圍，將自哪一年推動 20 億元以下的上 市櫃公司編製永續報告書？","options":[{"option":"2023 年","answer":false},{"option":"2024 年","answer":false},{"option":"2025 年","answer":true},{"option":"2026 年","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"003","class":"113第三次","question":"因應企業碳盤查需求，對於盤查對象及查驗機構採哪一種方式管理？","options":[{"option":"分類管理","answer":false},{"option":"分群管理","answer":false},{"option":"分級管理","answer":true},{"option":"統一管理","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"004","class":"113第三次","question":"上市上櫃公司永續發展實務守則中，為健全永續發展之管理，推動永續政策需定期向哪一個單位報告？","options":[{"option":"總經理會議","answer":false},{"option":"公司業務會議","answer":false},{"option":"股東會","answer":false},{"option":"董事會","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"005","class":"113第三次","question":"根據永續金融揭露規範(SFDR)真正具有落實 ESG 精神的基金，至少必須符合以下哪些規定？","options":[{"option":"Article 6 或 Article 7","answer":false},{"option":"Article 7 或Article 8","answer":false},{"option":"Article 8 或 Article 9","answer":true},{"option":"Article 6、Article 7 及 Article 9","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"006","class":"113第三次","question":"政府間氣候變遷專門委員會(IPCC)第六次評估報告，第一工作小組(Working Group I, WGI) 於 2021 年 8 月 9 日，發布《氣候變遷 2021：物理科學基礎》(Climate Change 2021：The Physical Science Basis) 報 告，其主要探討以下哪個議題？","options":[{"option":"氣候變遷對世界的影響","answer":false},{"option":"減緩氣候變遷的進展和承諾進行最新的全球評估","answer":false},{"option":"強調氣候變遷、人類社會、生態系統之間的互動","answer":false},{"option":"全球暖化","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"007","class":"113第三次","question":"國際清算銀行(BIS)於 2020 年 1 月 20 日發佈報告，報告中提及氣候變遷可能帶來哪一項事件，並引 發全球金融危機？","options":[{"option":"黑天鵝事件","answer":false},{"option":"綠天鵝事件","answer":true},{"option":"灰犀牛事件","answer":false},{"option":"綠犀牛事件","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"008","class":"113第三次","question":"2019 年 12 月時，歐盟委員會提出「歐洲綠色新政」(European Green Deal)，宣示歐洲將於 2050 年 實現以下哪個減碳目標，並將此納入具有約束力的《歐洲氣候法》(European Climate Law)？","options":[{"option":"淨零排放(Net zero)","answer":true},{"option":"碳中和(Carbon Neutrality)","answer":true},{"option":"負碳排(Carbon Negative)","answer":false},{"option":"零碳排(Carbon Free)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"009","class":"113第三次","question":"歐盟發布「永續金融揭露規範」(SFDR)規定，旨在對哪些對象，必須公開揭露所投資企業的 ESG 落 實狀況，並加強 ESG 相關資訊強制揭露義務？","options":[{"option":"個別投資者","answer":false},{"option":"排碳大戶","answer":false},{"option":"上市櫃企業","answer":false},{"option":"投資公司、基金公司、保險公司等主要金融市場參與者","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"010","class":"113第三次","question":"歐盟於 2020 年 6 月發布下列哪個標準，並在同年 7 月 12 日生效，界定「永續的經濟活動」，成 為多數國家制定相關標準或指引的參考？","options":[{"option":"歐盟永續分類標準(EU Taxonomy)","answer":true},{"option":"歐洲綠色政綱(European Green Deal)","answer":false},{"option":"碳邊境調整機制(CBAM)","answer":false},{"option":"企業永續報告指令(CSRD)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"011","class":"113第三次","question":"締約國皆同意要求具體減排的第一個公約為以下何者？","options":[{"option":"京都議定書(Kyoto Protocol)","answer":true},{"option":"巴黎協定(Paris Agreement)","answer":false},{"option":"格拉斯哥氣候協議(Glasgow Climate Pact)","answer":false},{"option":"利馬氣候行動呼籲(Lima Call for Climate Action)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"012","class":"113第三次","question":"ESG 涵蓋內容不包含以下何者？","options":[{"option":"社會責任","answer":false},{"option":"環境保護","answer":false},{"option":"公司治理","answer":false},{"option":"政府保護","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"013","class":"113第三次","question":"根據上市櫃公司永續發展行動方案，優先推動哪些公司設置永續委員會？","options":[{"option":"上市公司","answer":false},{"option":"上櫃公司","answer":false},{"option":"上市櫃公司","answer":true},{"option":"興櫃公司","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"014","class":"113第三次","question":"國家自主貢獻(NDCs)起緣於哪個協定要求各國應提出在 2020 年以後的氣候行動目標？","options":[{"option":"京都議定書(Kyoto Protocol)","answer":false},{"option":"格拉斯哥氣候協議(Glasgow Climate Pact)","answer":false},{"option":"哥本哈根協定(Copenhagen Accord)","answer":false},{"option":"巴黎協定(Paris Agreement)","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"015","class":"113第三次","question":"有關非財務報告指令(NFRD)之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"目前適用於員工人數超過 1,000 人的大型公司","answer":false},{"option":"目前適用與公眾利益不相關的大型公司","answer":false},{"option":"大型企業必須揭露包括環境問題及社會議題","answer":true},{"option":"大型企業必須揭露包括經濟議題","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"016","class":"113第三次","question":"有關企業永續報告指令(CSRD)與取代非財務報告指令(NFRD)所增加的內容，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"NFRD 強調企業必須基於雙重重大性(Double Materiality)原則作為永續資訊揭露的基礎","answer":false},{"option":"ESRS 引入根據 CSRD 更詳細的報告要求","answer":false},{"option":"CSRD 規定企業無需揭露反腐敗和賄賂相關資訊","answer":false},{"option":"CSRD 強調企業必須需揭露「影響重大性(Impact Materiality)」和「財務重大性(Financial Materiality)」","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"017","class":"113第三次","question":"SDGs 的 17 項永續發展核心目標，17 大項不包含下列何者？","options":[{"option":"消除各地一切形式的貧窮","answer":false},{"option":"落實性別平等、婦女平權","answer":false},{"option":"落實永續消費及生產模式","answer":false},{"option":"確保食品安全","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"018","class":"113第三次","question":"以下何者不是歐盟為篩選符合永續活動之標準，於 2023 年 6 月 13 日公布另外 4 項環境目標的細項指 引？","options":[{"option":"經濟成長與資源消耗脫鉤","answer":true},{"option":"生物多樣性及生態系統的保護與復原","answer":false},{"option":"水及海洋資源的永續性及保育","answer":false},{"option":"汙染防治與控制","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"019","class":"113第三次","question":"關於歐盟永續分類標準(EU Taxonomy)的敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"評估主體從「經濟活動企業」整體轉向「企業」本身，使企業、投資者能有共通標準","answer":false},{"option":"建構永續經濟活動的共同分類系統，僅提供股東了解企業永續活動","answer":false},{"option":"分類規則的作用在於協助公司進行低碳轉型，以防止漂綠","answer":true},{"option":"達到歐盟綠色新政所設立之於 2050 達到淨零碳排的目標","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"020","class":"113第三次","question":"我國推動綠色金融行動方案 3.0，就資金面向之相關措施內容，下列哪一項不包含在當中？","options":[{"option":"協助金融機構取得綠色相關產業融資","answer":false},{"option":"進行投融資評估及決策、商品設計及與企業議合","answer":false},{"option":"辦理永續領域投融資","answer":false},{"option":"訂定範疇三之中長程減碳目標與策略","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"021","class":"113第三次","question":"聯合國永續發展目標 SDGs，其中之一旨在消除各地一切形式之貧窮，下列哪一個不屬於此目標？","options":[{"option":"終結極端貧困，確保足夠的食物、合適的居所與基本保障","answer":false},{"option":"降低各層面的貧困，特別是確保開發中國家之充分就業與社會保護","answer":false},{"option":"擴大貧困族群對於社會、政治與經濟事務之參與","answer":false},{"option":"提供普及且高品質的義務教育與學前教育","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"022","class":"113第三次","question":"有關《氣候變遷綱要公約》(UNFCCC)的敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"該公約對個別締約國規定具體需承擔的義務","answer":false},{"option":"該公約具有法律上的約束力","answer":false},{"option":"該公約並未規定可在後續從屬的議定書中設定強制碳排放限制","answer":false},{"option":"各國與會代表會在各年度的會議中，達成相關的決議內容，成為研究國際氣候變遷治理機制之重要依據","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"023","class":"113第三次","question":"有關《企業永續報告指令》(CSRD)與《非財務報告指令》(NFRD)之關係，以下敘述正確的有幾項？ I. NFRD 取代 CSRD，象徵將 ESG 報導予以強制性；II. NFRD 規範大型企業不須揭露如員工待遇、 尊重人權、反貪汙賄賂及公司董事會的多元化（如年齡、性別、教育和專業背景等）等資訊；III. CSRD 是歐盟第一個對企業規範 ESG 報導的制度；IV. CSRD 只是歐盟永續財務架構的一部份，該架構也包 括金融市場參與者的 ESG 揭露要求，例如永續金融揭露規範(SFDR)以及歐盟分類標準(EU Taxonomy Regulation)","options":[{"option":"1 項","answer":true},{"option":"2 項","answer":false},{"option":"3 項","answer":false},{"option":"4 項","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"024","class":"113第三次","question":"下列有關格拉斯哥氣候協議(Glasgow Climate Pact)之敘述，正確的有幾項？ I.協議將原本五年檢視一 次之國家自主貢獻(NDCs)改為三年檢視一次；II.協議中『逐步淘汰』(phase out)對煤炭和化石燃料補助； III.提出全球甲烷承諾(Global Methane Pledge)；IV.敦促已開發國家持續提供資金，協助發展中國家對抗 氣候變遷問題","options":[{"option":"0 項","answer":false},{"option":"1 項","answer":false},{"option":"2 項","answer":true},{"option":"3 項","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"025","class":"113第三次","question":"氣候變遷可能對組織造成財務衝擊，如損害資產或供應鏈中斷等影響，包含颱風、龍捲風、洪水等極端氣 候事件。氣候相關財務揭露工作小組(TCFD)建議當中，上面的描述被歸類在實體風險當中的哪一種風險？","options":[{"option":"立即性風險(Acute Risk)","answer":true},{"option":"市場風險(Market Risk)","answer":false},{"option":"長期性風險(Chronic Risk)","answer":false},{"option":"技術風險(Technology Risk)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"026","class":"113第三次","question":"國際財務報導準則永續揭露準則（IFRS 永續揭露準則）的 S1/S2 準則，皆參考哪一個永續相關框架 而制定？","options":[{"option":"PCAF","answer":false},{"option":"TCFD","answer":true},{"option":"GRI","answer":false},{"option":"TNFD","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"027","class":"113第三次","question":"下列何者為「本國銀行氣候風險財務揭露指引」，要求銀行於定期檢視氣候風險管理政策及作法時， 應參考之資料？","options":[{"option":"情境分析及壓力測試之結果","answer":true},{"option":"金融股市之永續投資分析報告","answer":false},{"option":"KOL 之最新言論","answer":false},{"option":"客戶滿意度調查結果","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"028","class":"113第三次","question":"「永續報告書作業辦法」規範 14 個產業應揭露具產業重大性且投資人關注之永續相關指標，企業對 應之產業，係依循何種分類標準準則？","options":[{"option":"企業自行分類","answer":false},{"option":"國內上市櫃公司產業類別","answer":true},{"option":"美國 SASB 產業分類","answer":false},{"option":"全球行業分類標準(GICS)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"029","class":"113第三次","question":"關於國際永續準則理事會(ISSB)，於 2023 年中正式發布永續揭露準則 S2，其揭露要求重視的是什麼， 下列何者正確？","options":[{"option":"僅適用聯合國成員國","answer":false},{"option":"僅提供指引，關鍵是當地政策制定者如何將其在地化","answer":false},{"option":"僅強調氣候的風險與機會","answer":true},{"option":"廣泛考量 ESG 所有面向，評估永續的風險與機會","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"030","class":"113第三次","question":"「永續報告書作業辦法」規範應專章揭露氣候相關資訊的餐飲業，哪一項描述正確？","options":[{"option":"餐飲收入占其全部營業收入之比率達 100%","answer":false},{"option":"餐飲收入占其全部營業收入之比率達 75%","answer":false},{"option":"餐飲收入占其全部營業收入之比率達 50%","answer":true},{"option":"餐飲收入占總營收比率達 25%以上","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"031","class":"113第三次","question":"氣候相關財務揭露工作小組(TCFD)對於四項核心要素當中的策略，哪一個描述正確？","options":[{"option":"是指組織如何鑑別、評估和管理氣候相關風險","answer":false},{"option":"是指組織業務、策略和財務規劃，揭露實際及潛在與氣候相關的衝擊","answer":true},{"option":"是指組織與氣候相關風險與機會的治理情況","answer":false},{"option":"是指針對重大性的資訊，揭露用於評估和管理氣候相關議題的指標和目標","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"032","class":"113第三次","question":"「本國銀行氣候風險財務揭露指引」要求銀行針對哪兩項風險進行情境分析與壓力測試，以評估氣候 風險對其業務之影響？ 甲.轉型風險；乙.實體風險；丙.信用風險；丁.市場風險","options":[{"option":"僅甲、乙","answer":true},{"option":"僅甲、丙","answer":false},{"option":"僅乙、丙","answer":false},{"option":"僅丙、丁","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"033","class":"113第三次","question":"根據「保險業氣候相關風險財務揭露指引」，保險業進行投資管理時，下列敘述何者正確？ 甲.訂定 適當程序以評估及管理投資標的所涉之氣候相關風險；乙.就涉及較高氣候相關風險之投資標的應有額 外之審查機制；丙.定期評估投資標的所涉氣候相關風險之變動，以作為調整投資部位之依據","options":[{"option":"僅甲","answer":false},{"option":"僅乙、丙","answer":false},{"option":"僅甲、丙","answer":false},{"option":"甲、乙、丙皆是","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"034","class":"113第三次","question":"最早適用我國 IFRS 永續揭露準則的上市櫃公司是哪一年會計年度？","options":[{"option":"2025 年","answer":false},{"option":"2026 年","answer":true},{"option":"2027 年","answer":false},{"option":"2028 年","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"035","class":"113第三次","question":"下列何者尚未納入證券期貨業揭露碳盤查時程？","options":[{"option":"非屬上市上櫃公司子公司之綜合證券商","answer":false},{"option":"上市上櫃公司子公司之綜合證券商","answer":false},{"option":"證券投資信託事業","answer":false},{"option":"證券投資顧問事業","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"036","class":"113第三次","question":"有關 GRI 準則中對於決定重大主題時，組織鑑別衝擊的相關敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"可以使用第三方評估所得的資訊","answer":true},{"option":"不可以使用第三方評估所得的資訊","answer":false},{"option":"不可以使用自己評估所得的資訊","answer":false},{"option":"只可以使用自己評估所得的資訊","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"037","class":"113第三次","question":"相較於其他永續框架與揭露指南，SASB 準則具有以下特性，哪一項是錯誤的？","options":[{"option":"符合成本效益原則","answer":false},{"option":"揭露具財務重大的永續資訊","answer":false},{"option":"無特定行業分類，皆能適用","answer":true},{"option":"決策有用性","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"038","class":"113第三次","question":"氣候相關財務揭露工作小組(TCFD)的四項核心要素，下列何者錯誤？","options":[{"option":"治理：該組織針對氣候相關風險與機會的治理","answer":false},{"option":"策略：氣候相關風險與機會對於組織的業務、策略和財務規劃的實際和潛在衝擊","answer":false},{"option":"風險管理：組織鑑別、評估和管理氣候相關風險的流程","answer":false},{"option":"指標和目標：用以評估和管理企業內部短中長期的業績成長","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"039","class":"113第三次","question":"下列何者為「證券投資信託事業證券投資顧問事業環境、社會及治理(ESG)投資與風險管理作業流程暨 ESG 資訊揭露實務指引」中，鼓勵證券投資信託事業及證券投資顧問事業於永續報告書或網站中揭露 之內容？ 甲. ESG 投資與風險管理之治理機制運作情形；乙.辨識、評估、管理及監控 ESG 相關風險 之作業程序及管理措施；丙.盡職治理政策及執行情形","options":[{"option":"僅甲","answer":false},{"option":"僅甲、乙","answer":false},{"option":"僅甲、丙","answer":false},{"option":"甲、乙、丙","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"040","class":"113第三次","question":"有關組織依循 GRI 進行報導的敘述，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"如果組織未能符合依循 GRI 準則報導的所有要求，仍可以參考 GRI 準則進行報導","answer":true},{"option":"如果組織未能符合依循 GRI 準則報導的所有要求，就不可以參考 GRI 準則進行報導","answer":false},{"option":"如果組織未能符合依循 GRI 準則報導的所有要求，仍可以聲明已完整依循 GRI 準則","answer":false},{"option":"如果組織未能符合依循 GRI 準則報導的所有要求，只要符合九成以上的要求，就可以聲明依循GRI 準則","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"041","class":"113第三次","question":"資產管理規模未達 1,000 億之證券投資信託事業，應於哪一年度完成並揭露溫室氣體盤查確信？","options":[{"option":"116 年","answer":false},{"option":"117 年","answer":false},{"option":"118 年","answer":false},{"option":"119 年","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"042","class":"113第三次","question":"根據「證券投資信託事業證券投資顧問事業環境、社會及治理(ESG)投資與風險管理作業流程暨 ESG 資訊揭露實務指引」，下列何者須對 ESG 投資與風險管理負有最終責任？","options":[{"option":"股東","answer":false},{"option":"董事會","answer":true},{"option":"高階管理階層","answer":false},{"option":"基層員工","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"043","class":"113第三次","question":"在確信準則 3000 號中所提到的「不實表達」指的是：","options":[{"option":"適當方所提供之標的資訊為錯誤之資訊","answer":false},{"option":"適當方所提供之標的資訊與標的依基準衡量或評估所應有之結果，二者之間之差異","answer":true},{"option":"適當方未提供標的資訊之相關佐證文件","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"044","class":"113第三次","question":"SASB 準則五大面向當中的商業模式與創新(Business Model and Innovation)，下列何者是其包含的 ESG 議題？","options":[{"option":"合理的行銷和廣告(Selling Practices & Product Labeling)","answer":false},{"option":"產品設計和生命週期管理(Product Design & Lifecycle Management)","answer":true},{"option":"系統風險管理(Systemic Risk Management)","answer":false},{"option":"生態衝擊(Ecological Impacts)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"045","class":"113第三次","question":"屬上市上櫃公司子公司之證券商，及實收資本額達新臺幣二十億元以上但未達五十億元之證券商，應 於哪一個年度編製及發布永續報告書？","options":[{"option":"112 年","answer":false},{"option":"113 年","answer":true},{"option":"114 年","answer":false},{"option":"115 年","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"046","class":"113第三次","question":"根據「本國銀行氣候風險財務揭露指引」，以下敘述何者錯誤？","options":[{"option":"董事會及高階管理階層應將氣候風險因素納入銀行風險胃納、策略及經營計畫中，包括辨識及評估","answer":false},{"option":"董事會應核定氣候風險管理政策，並據以指導、監督及管理銀行對氣候風險之暴險情形，確保銀行","answer":false},{"option":"高階管理階層應訂定氣候風險管理之政策、管理制度及監控指標，定期檢視其有效性與執行情形","answer":false},{"option":"銀行應不定期向董事會報告氣候風險之相關資訊，以利董事會及高階管理階層於制定策略規劃及監","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"047","class":"113第三次","question":"依據溫室氣體盤查作業基本程序，下列描述何者正確？","options":[{"option":"若企業具有環境部公告納管事業者，該納管事業之盤查邊界由企業自行設定，並依據營運控制權法","answer":false},{"option":"金管會要求盤查邊界設定不需要與財務報表一致，但對於子公司溫室氣體排放量納入統計方法並無","answer":false},{"option":"溫室氣體盤查主要依循四個步驟：決定排放量計算方式、蒐集活動數據、選擇合適的排放係數、計","answer":true},{"option":"不論依循任何溫室氣體盤查規範，企業都不一定要界定盤查的範圍","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"048","class":"113第三次","question":"下列何者為「本國銀行氣候風險財務揭露指引」要求銀行訂定高氣候風險資產之管理措施時，至少應 包括考慮哪些因素？ 甲.氣候風險之重大性；乙.銀行對該資產之管理能力；丙.是否有抵減銀行曝險 之替代做法；丁.客戶改善自身氣候風險之意願與能力","options":[{"option":"僅甲、乙、丁","answer":false},{"option":"僅甲、丙、丁","answer":false},{"option":"僅甲、乙、丙","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"049","class":"113第三次","question":"國家災害防救科技中心提供的 3D 災害潛勢地圖包含哪些重要災害資訊？","options":[{"option":"淹水","answer":false},{"option":"土石流","answer":false},{"option":"土壤液化","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"050","class":"113第三次","question":"下列何者為長期性的氣候實體風險？","options":[{"option":"今年侵台颱風個數比去年多","answer":false},{"option":"八八風災重創小林村","answer":false},{"option":"卡努颱風重創南投","answer":false},{"option":"臺灣夏季增長","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"051","class":"113第三次","question":"因應傳染性疾病肆虐的新興風險，金融機構可提供什麼金融商品以協助減緩或調適該風險？","options":[{"option":"微型保單","answer":false},{"option":"長照保險","answer":false},{"option":"戒菸治療外溢保單","answer":false},{"option":"防疫保單","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"052","class":"113第三次","question":"金融機構中關於氣候風險議題的最高治理單位為何？","options":[{"option":"董事會","answer":true},{"option":"企業永續委員會","answer":false},{"option":"風險管理委員會","answer":false},{"option":"TCFD 工作小組","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"053","class":"113第三次","question":"下列何者是氣候變遷的減緩策略？","options":[{"option":"發展碳捕捉技術","answer":false},{"option":"增加再生能源發電","answer":false},{"option":"減少食物浪費","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"054","class":"113第三次","question":"下列哪一種氣體不是我國「溫室氣體減量及管理法」所管制的溫室氣體？","options":[{"option":"二氧化碳","answer":false},{"option":"甲烷","answer":false},{"option":"臭氧","answer":true},{"option":"六氟化硫","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"055","class":"113第三次","question":"根據世界經濟論壇《2023 全球風險報告》，未來 10 年內影響全球的前 4 大風險都是屬於哪一類型的 風險？","options":[{"option":"環境風險","answer":true},{"option":"社會風險","answer":false},{"option":"治理風險","answer":false},{"option":"戰爭風險","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"056","class":"113第三次","question":"根據《臺灣氣候變遷科學報告2017-物理現象與機制》報告，未來西北太平洋與侵臺颱風的個數有何趨勢？","options":[{"option":"增加","answer":false},{"option":"不變","answer":false},{"option":"減少","answer":true},{"option":"資料不足難以判斷","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"057","class":"113第三次","question":"根據聯合國政府間氣候變遷專門委員會(IPCC)AR6 報告，相對於基期 1850 至 1900 年，21 世紀末的全 球升溫將超過 2°C 的是哪一種情境？","options":[{"option":"SSP1-1.9","answer":false},{"option":"SSP1-2.6","answer":false},{"option":"SSP2-4.5","answer":false},{"option":"SSP3-7.0","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"058","class":"113第三次","question":"IPCC「2022 氣候變遷：影響、調適與脆弱性」報告中，針對沿海社會生態系統的風險提出調適選項， 下列何者並非其選項？","options":[{"option":"改善排水","answer":false},{"option":"海堤和海岸養護","answer":false},{"option":"鼓勵居民從沿海地區撤離","answer":false},{"option":"鼓勵居民節能減碳","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"059","class":"113第三次","question":"民眾想要查詢臺北市淹水潛勢，應該到哪一個單位網站查詢？","options":[{"option":"農委會","answer":false},{"option":"臺灣氣候變遷推估資訊與調適知識平台","answer":false},{"option":"世界資源研究所","answer":false},{"option":"國家災害防救科技中心","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"060","class":"113第三次","question":"聯合國政府間氣候變遷專門委員會(IPCC)對未來全球氣候長期推估中，採用的溫室氣體排放軌跡情境 包含哪些溫室氣體？ 甲.二氧化碳；乙.臭氧；丙.二氧化硫；丁.甲烷","options":[{"option":"甲、乙、丙","answer":false},{"option":"甲、乙、丁","answer":false},{"option":"甲、丁","answer":false},{"option":"甲、丙、丁","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"061","class":"113第三次","question":"以下何種 ESG 投資方法是藉由股東權力來影響企業行為，例如委由循 ESG 指導原則的股務代理機構 行使投票權？","options":[{"option":"永續相關主題投資","answer":false},{"option":"影響力與社區投資","answer":false},{"option":"企業參與及股東行動","answer":true},{"option":"整合 ESG 因子","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"062","class":"113第三次","question":"有關國內公司治理評鑑的敘述，何者正確？","options":[{"option":"現行公司治理評鑑為使投資大眾能了解受評公司的整體表現，目前未分產業公布排名，僅以整體受","answer":false},{"option":"現行公司治理評鑑為進行差異化管理，公布所有受評上市（櫃）公司七級距名單","answer":true},{"option":"公司治理評鑑每兩年辦理一次","answer":false},{"option":"現行公司治理評鑑只包括公司治理有關的指標","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"063","class":"113第三次","question":"以下何者非國內公司治理評鑑的推動目的？","options":[{"option":"樹立企業學習的榜樣，發揮典範作用","answer":false},{"option":"引導企業建立良好公司治理制度與文化","answer":false},{"option":"透過弱化董事會以維護其他利害關係人的權益","answer":true},{"option":"讓投資者能夠更全面地評估和選擇投資對象","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"064","class":"113第三次","question":"「2050 淨零排放路徑」中將「綠色金融」列入淨零排放路徑的十二項關鍵戰略之一，提出透過綠色融 資與增加投資，進而引導臺灣產業綠色轉型，並提出此四大轉型議題，包括以下哪些轉型？ 甲.能源轉型；乙.產業轉型；丙.生活轉型；丁.消費轉型；戊.社會轉型；己.農業轉型","options":[{"option":"甲、乙、丙、丁","answer":false},{"option":"甲、乙、丙、己","answer":false},{"option":"甲、乙、丙、戊","answer":true},{"option":"甲、乙、丁、己","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"065","class":"113第三次","question":"某保險公司於保單中表明，若「單日累積降水量達 201.0 毫米以上」即給予被保險人理賠。請問該保 單可能為哪一種保險？","options":[{"option":"節能保險","answer":false},{"option":"參數型天氣保險","answer":true},{"option":"能源效率保險","answer":false},{"option":"氣候保險","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"066","class":"113第三次","question":"下列何者為永續連結貸款的條件？","options":[{"option":"貸款方必須屬於綠色產業","answer":false},{"option":"貸款方須屬於綠色產業，且不可有違反 ESG 相關法規之前例","answer":false},{"option":"貸款方可以是一般產業，但款項必須用在促進永續的用途","answer":false},{"option":"貸款方可以是一般產業，但需要設定永續關鍵績效指標與目標","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"067","class":"113第三次","question":"目前關於綠色保險之描述何者正確？","options":[{"option":"只有著重於環境污染的責任險才算是綠色保險","answer":false},{"option":"具有綠色性質或元素之保險商品皆可稱為綠色保險","answer":true},{"option":"發行人將所募集的資金全數投入綠能發展中，即屬於綠色保險","answer":false},{"option":"綠色保險投入資金以協助金融機構將其運用於汙染防制等專案","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"068","class":"113第三次","question":"以下何種 ESG 投資方法是選取相對於同業在 ESG 表現上較為積極的公司或項目作為投資標的，為評 斷公司 ESG 表現的好壞，如以某個具公信力的永續指數來訂定量化標準？","options":[{"option":"負向表列∕排他性篩選","answer":false},{"option":"產業別最佳∕正向選股","answer":true},{"option":"企業參與及股東行動","answer":false},{"option":"整合ESG 因子","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"069","class":"113第三次","question":"以下何者為歐盟綠色債券標準之內容？ 甲.募得款項用途需與永續性分類規則具備一致性；乙.由發行 人擬定的綠色債券框架的內容；丙.資金分配與影響報告；丁.要求由合規的獨立第三方進行外部驗證","options":[{"option":"僅甲、乙","answer":false},{"option":"僅甲、乙、丙","answer":false},{"option":"僅甲、乙、丁","answer":false},{"option":"甲、乙、丙、丁皆是","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"070","class":"113第三次","question":"永續發展債券(GSSS)不包含以下何者主題？","options":[{"option":"綠色債券(Green)","answer":false},{"option":"社會債券(Social)","answer":false},{"option":"公司治理(Governance)","answer":true},{"option":"可持續發展(Sustainability)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"071","class":"113第三次","question":"下列何者是強制性的國際倡議？ 甲.責任投資原則；乙.永續保險原則；丙.責任銀行原則；丁.赤道原則","options":[{"option":"僅甲、丙","answer":false},{"option":"僅甲、丁","answer":false},{"option":"僅甲、乙、丁","answer":false},{"option":"甲、乙、丙、丁皆非","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"072","class":"113第三次","question":"甲保險公司為再生能源發電業者設計了一項保險商品，主要承保再生能源業者於建造及營運過程中所 面臨的風險。請問以上敘述是指哪一種綠色保險？","options":[{"option":"能源效率保險","answer":false},{"option":"節能保險","answer":false},{"option":"再生能源產業保險","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"073","class":"113第三次","question":"有關國內公司治理評鑑的功能，何者正確？","options":[{"option":"公司治理評鑑結果之應用，可用來做為編製公司治理指數之依據","answer":false},{"option":"可以進行差異化管理，針對評鑑表現較不理想之公司，酌情增加相關監理措施，以強化公司治理之落實","answer":false},{"option":"公司治理評鑑結果可做為投資人評估公司 ESG 表現的參考","answer":false},{"option":"以上皆正確","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"074","class":"113第三次","question":"赤道原則按照潛在的環境社會風險和影響程度將專案融資案件分類成 A、 B、C 三個等級，以下有關 分類等級 A 類的說明，哪項是正確的？","options":[{"option":"A 級係指無風險案件，即經評估後無不利風險及或影響","answer":false},{"option":"A 級係指中風險案件，即經評估後顯示專案對環境和社會可能造成不利的程度有限，影響侷限於特","answer":false},{"option":"A 級係指低風險案件，即經評估後顯示專案對社會和環境影響輕微","answer":false},{"option":"A 級係指高風險案件，即經評估後顯示專案對環境和社會有潛在重大不利及或涉及多樣的、不可逆","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"075","class":"113第三次","question":"關於發行綠色債券，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"所募集之資金不限其用途","answer":false},{"option":"所募集之資金用於綠色投資計畫之放款須達 50%以上","answer":false},{"option":"所募集之資金須全部用於綠色投資計畫之放款","answer":true},{"option":"綠色投資計畫必須可以降低碳排放量","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"076","class":"113第三次","question":"有關永續金融商品之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"債券、基金、ETF 等金融商品皆可於投資流程中納入 ESG 因素","answer":true},{"option":"由於永續投資領域尚處於發展階段，投資方法論及具體影響皆未明確，故目前僅有機構投資人可購","answer":false},{"option":"投資流程中納入永續概念可降低風險，然而衍生性商品風險相對較高，兩者概念相違背，故目前衍","answer":false},{"option":"永續債券可分為綠色、社會、可持續發展及可持續發展連結債券，臺灣發行規模最大的類型為可持","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"077","class":"113第三次","question":"下列何者不是永續保險原則(PSI)的主要項目？","options":[{"option":"將 ESG 議題納入融資分析中","answer":true},{"option":"將與保險業相關 ESG 議題融入公司決策","answer":false},{"option":"與各國政府合作，共同推動 ESG 相關行動","answer":false},{"option":"揭露永續保險原則實行狀況","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"078","class":"113第三次","question":"若銀行A 欲正式加入PRB，應進行的流程包括下列哪些？ 甲.銀行總經理(CEO)簽署PRB 並向UNEP FI 遞交會員資格申請；乙.應通過公開徵求意見之規範；丙.由銀行發布載有CEO 聲明的新聞稿宣佈其正式加 入PRB；丁.完成簽署後，應進行影響分析、目標制定與實施及定期揭露","options":[{"option":"僅甲、乙、丙","answer":false},{"option":"僅甲、乙、丁","answer":false},{"option":"僅甲、丙、丁","answer":true},{"option":"甲、乙、丙、丁皆是","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"079","class":"113第三次","question":"關於責任銀行原則(PRB)的六大框架，何者說明有誤？","options":[{"option":"一致性：銀行應確保策略與聯合國永續發展目標 SDGs、《巴黎協定》一致並有所貢獻","answer":false},{"option":"利害關係人：銀行應主動、定期與利害關係人進行接觸、協商、互動、合作，從而實現社會目標","answer":false},{"option":"治理與文化：銀行應直接透過總經理呼籲負責任的銀行文化，並定期對員工進行測驗，以履行其對","answer":true},{"option":"公開揭露及當責：銀行應定期評估原則的履行情況，公開揭露正面和負面影響以及對社會目標的貢","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"080","class":"113第三次","question":"下列有關於永續保險原則(PSI)之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"永續保險原則為第一個針對保險業的框架","answer":false},{"option":"由聯合國環境規劃署金融倡議機構啟動","answer":false},{"option":"必須將巴黎協定整合至業務發展中","answer":true},{"option":"提供保險公司及其利害關係人具體的永續作為","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第三次","felo":"","pic":""}
{"sn":"001","class":"113第四次","question":"企業永續報告指令(CSRD)分四個階段生效，不同類別的公司有其遵守報告要求的時間；在歐盟上市的「中小企業」 及小型而不複雜的信貸機構與專屬的保險公司，自何時起適用？","options":[{"option":"2024 年1 月 1 日","answer":false},{"option":"2024 年12 月31 日","answer":false},{"option":"2025 年1 月 1 日","answer":false},{"option":"2026 年1 月 1 日","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"002","class":"113第四次","question":"ESG 涵蓋內容不包含下列何者？","options":[{"option":"社會責任","answer":false},{"option":"環境保護","answer":false},{"option":"公司治理","answer":false},{"option":"政府保護","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"003","class":"113第四次","question":"關於「利害關係人理論」之敘述，下列何者較不適當？","options":[{"option":"將利害關係人受影響程度放置在營運模式","answer":false},{"option":"追求極大化股東利潤為終極目標","answer":true},{"option":"確保企業價值能與社會價值相吻合","answer":false},{"option":"強調企業經營必須為所有人創造永續且長期共同價值","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"004","class":"113第四次","question":"我國推動綠色金融行動方案 3.0，在資料面向，不包含下列哪一項？","options":[{"option":"建置企業 ESG 資料平台","answer":false},{"option":"統計因應氣候變遷之承保情形及永續保險商品數據","answer":false},{"option":"辦理永續領域投融資","answer":true},{"option":"研議優化氣候變遷風險相關資料庫","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"005","class":"113第四次","question":"2019 年 12 月時，歐盟委員會提出下列何項政策，以宣示歐洲將於 2050 年實現氣候中和，且將此納入具有約束力 的《歐洲氣候法》(European Climate Law)中？","options":[{"option":"歐盟永續分類標準(EU Taxonomy)","answer":false},{"option":"歐洲綠色政綱(European Green Deal)","answer":true},{"option":"碳邊境調整機制(CBAM)","answer":false},{"option":"企業永續報告指令(CSRD)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"006","class":"113第四次","question":"下列哪一個組織主要負責研究與評估由人類活動所造成的氣候變遷現象與問題，並提供相關的科學評估報告 (Assessment Report)？","options":[{"option":"世界銀行(World Bank)","answer":false},{"option":"國際再生能源總署(IRENA)","answer":false},{"option":"政府間氣候變遷專門委員會(IPCC)","answer":true},{"option":"國際能源總署(IEA)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"007","class":"113第四次","question":"有關「歐盟永續分類標準(EU Taxonomy)」，此分類法將評估主體從「企業」整體轉向下列何者，並賦予活動具體 的永續定義？","options":[{"option":"國家","answer":false},{"option":"消費者","answer":false},{"option":"經濟活動","answer":true},{"option":"生產者","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"008","class":"113第四次","question":"《氣候變遷綱要公約》(UNFCCC) 附件一締約國名單係指下列哪些國家？","options":[{"option":"經濟合作與發展組織(OECD)成員","answer":false},{"option":"已工業化和正在朝市場經濟過渡的國家","answer":true},{"option":"聯合國成員國","answer":false},{"option":"貧窮落後之國家","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"009","class":"113第四次","question":"有關碳邊境調整機制(CBAM)的重要實施時程，自何時起過渡期結束，開始正式實施付費制的 CBAM？","options":[{"option":"2023 年 10 月","answer":false},{"option":"2024 年1 月","answer":false},{"option":"2026 年1 月","answer":true},{"option":"2026 年12 月","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"010","class":"113第四次","question":"永續發展目標指南的五大流程考慮旨在確保什麼？","options":[{"option":"提高員工的工作效率","answer":false},{"option":"實現 SDGs 的最佳效果，促進綜合性、整體性和可持續性","answer":true},{"option":"縮短企業的獲利時間","answer":false},{"option":"組織遵守法律法規","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"011","class":"113第四次","question":"氣候變遷是地球和人類的重大課題，亦於下列哪個協定中，揭示為全世界共通的長期目標？","options":[{"option":"「柏林授權」(Berlin Mandate)","answer":false},{"option":"《日內瓦部長宣言》(The Geneva Ministerial Declaration)","answer":false},{"option":"「巴黎協定」(Paris Agreement)","answer":true},{"option":"京都議定書(Kyoto Protocol)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"012","class":"113第四次","question":"將因天然災害、公司治理不當或其他永續議題而對企業產生的負面風險，納入投資決策過程的政策資訊；這是屬於 下列哪方面的資訊揭露？","options":[{"option":"永續性風險政策","answer":true},{"option":"產品的獲利性揭露","answer":false},{"option":"不利的永續性影響","answer":false},{"option":"產品級別揭露","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"013","class":"113第四次","question":"我國推動上市櫃公司永續發展行動方案，推動薪酬合理化，鼓勵高階薪酬與什麼做連結？","options":[{"option":"鼓勵高階薪酬與工作績效連結","answer":false},{"option":"鼓勵高階薪酬與 ESG 績效連結","answer":true},{"option":"鼓勵高階薪酬與減碳績效連結","answer":false},{"option":"鼓勵高階薪酬與業務推廣績效連結","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"014","class":"113第四次","question":"有關企業永續報告指令(CSRD)的適用範圍，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"所有在歐盟的大型公司","answer":false},{"option":"所有在歐盟指數(EU index)上發行證券的上市公司","answer":false},{"option":"所有在歐盟的微型企業","answer":true},{"option":"在歐洲有重大業務的非歐盟公司","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"015","class":"113第四次","question":"有些企業因成本考量，不試圖從營運流程中減少碳排，而是將碳排放量從 A 國移到 B 國，或是從不積極從事減碳 的地區進口替代品，如此會對全球的碳排放量(carbon emission)產生何種影響？","options":[{"option":"會大幅減少全球的碳排放量","answer":false},{"option":"對全球的碳排放量完全沒有影響","answer":false},{"option":"不會減少全球的碳排放量","answer":true},{"option":"對全球在2050 年達成淨零碳排的目標完全沒有影響","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"016","class":"113第四次","question":"我國推動綠色金融行動方案 3.0 之中五大推動面向，不包含下列何者？","options":[{"option":"佈局","answer":false},{"option":"生態系","answer":false},{"option":"轉型","answer":true},{"option":"資金","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"017","class":"113第四次","question":"聯合國永續發展目標 SDGs 目標 12：落實永續消費及生產模式，下列哪一個不屬於目標重點內容？","options":[{"option":"促進綠色產品與技術之研發及應用","answer":false},{"option":"針對永續消費及生產，強化相關資訊提供與人才培育","answer":false},{"option":"推廣永續消費","answer":false},{"option":"推動生態旅遊","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"018","class":"113第四次","question":"「巴黎協定」讓各締約方依狀況及能力，提出各國的國家自主貢獻(NDCs)的溫室氣體減量目標以及計畫，並以每幾 年為一週期提交 NDCs，以落實全球氣溫升高幅度介於 1.5℃之目標？","options":[{"option":"1 年","answer":false},{"option":"3 年","answer":false},{"option":"5 年","answer":true},{"option":"7 年","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"019","class":"113第四次","question":"受《企業永續報告指令》(CSRD)規範的企業將依據歐盟轄屬機構「歐洲財務報導諮詢小組」(EFRAG)於 2022 年4 月發布的哪一項規範予以揭露？","options":[{"option":"監管技術標準(RTS)","answer":false},{"option":"歐盟永續分類標準(EU Taxonomy)","answer":false},{"option":"歐洲永續發展報告準則(ESRS)草案","answer":true},{"option":"發展一套完整的歐盟永續報導準則之路徑圖","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"020","class":"113第四次","question":"聯合國政府間氣候變遷專門委員會(IPCC)係由哪兩個組織共同成立？","options":[{"option":"世界銀行(World Bank)及國際能源總署(IEA)","answer":false},{"option":"聯合國環境規劃署(UNEP)和世界氣象組織(WMO)","answer":true},{"option":"國際貨幣基金會(IMF)及世界銀行(World Bank)","answer":false},{"option":"聯合國環境規劃署(UNEP)及世界銀行(World Bank)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"021","class":"113第四次","question":"在永續金融揭露規範(SFDR)下，下列有關基金須揭露的內容，何者正確？","options":[{"option":"無須在公開說明書載明「是否」為 ESG 基金","answer":false},{"option":"無論是否為 ESG 基金，都必須接受歐盟的檢驗","answer":false},{"option":"須揭露所投資企業碳足跡、溫室氣體排放等指標","answer":true},{"option":"不須揭露所投資企業廢棄物處理、性別等指標","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"022","class":"113第四次","question":"根據我國推動上市櫃公司永續發展路徑圖，資本額 50 至 100 億元的上市櫃公司，須完成事項不包含下列何者？","options":[{"option":"2025 年個體公司完成盤查","answer":false},{"option":"2026 年合併報表子公司完成盤查","answer":false},{"option":"2027 年個體公司完成查證","answer":false},{"option":"2028 年個體公司完成盤查","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"023","class":"113第四次","question":"臺灣2050 淨零排放路徑其中生活轉型的內容，不包含下列哪一項？","options":[{"option":"提高轉型社會之韌性","answer":true},{"option":"推動新舊建物為淨零循環建築","answer":false},{"option":"培養零浪費低碳飲食習慣","answer":false},{"option":"「使用」取代「擁有」的生活方式","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"024","class":"113第四次","question":"聯合國永續發展目標 SDGs，其中之一旨在強化永續發展執行方法、重振永續發展全球夥伴關係，下列哪一個不屬 於此目標？","options":[{"option":"促進開發中國家之間的合作","answer":false},{"option":"提高對開發中國家的資金與技術援助","answer":false},{"option":"提供合宜、可負擔的住房","answer":true},{"option":"加強科技創新與數位應用","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"025","class":"113第四次","question":"IFRS S2 氣候相關揭露要求(Climate-related Disclosures)，除依 TCFD 一般揭露的要求外，須整體考量價值鏈中氣 候相關的風險與機會，並揭露下列資訊，何者敘述錯誤？","options":[{"option":"內部碳定價之機制與流程","answer":false},{"option":"高階管理人員的性別比例與薪酬的平等","answer":true},{"option":"因應氣候相關風險和機會而產生之資本支出及投／融資金額","answer":false},{"option":"受氣候相關轉型／實體風險及機會影響之資產或業務金額及比例","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"026","class":"113第四次","question":"下列何者不是「保險業氣候相關風險財務揭露指引」要求揭露項目？","options":[{"option":"氣候相關風險與機會之治理機制","answer":false},{"option":"ESG 投資與風險管理之治理機制","answer":true},{"option":"氣候相關風險與機會之策略","answer":false},{"option":"氣候相關風險之風險管理機制","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"027","class":"113第四次","question":"下列何者為「證券期貨業永續發展轉型執行策略」之推動目標？ 甲、完善永續生態體系 乙、強化證券期貨業 自律機制與整合資源 丙、保障投資人或交易人權益及建構公平友善服務","options":[{"option":"僅甲、乙","answer":false},{"option":"僅乙、丙","answer":false},{"option":"僅甲、丙","answer":false},{"option":"甲、乙、丙","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"028","class":"113第四次","question":"「永續報告書作業辦法」規範企業未納入盤查計算之營運據點或子公司占總排放量之比重上限為何？","options":[{"option":"不得高於10%","answer":false},{"option":"不得高於5%","answer":true},{"option":"不得高於3%","answer":false},{"option":"不得高於1%","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"029","class":"113第四次","question":"依確信準則 3000 號執行確信工作之執業人員，在確信工作執行中發現關鍵績效指標之適用基準之部分或全部不妥 適，或標的之部分或全部不適當，須考量下列哪一個做法？","options":[{"option":"執業人員可直接出具保留結論之確信報告","answer":false},{"option":"執業人員可直接出具無法表示結論之確信報告","answer":false},{"option":"如法令允許終止委任，則須考量終止委任此確信案件","answer":true},{"option":"執業人員僅須視情況出具保留結論、否定結論或無法表示結論之確信報告","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"030","class":"113第四次","question":"G20 財政部長和中央銀行總裁懇請金融穩定委員會(FSB)，檢視金融部門該如何應對氣候相關議題。FSB 在審查過 程中發現滿足充分資訊的需求將帶來諸多好處，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"能夠改善投資人的決策品質，但仍無法協助企業穩定的邁向低碳經濟轉型","answer":true},{"option":"良好的資訊能支持投資、貸款和保險承保決策","answer":false},{"option":"可改善對氣候相關風險與機會的理解與分析","answer":false},{"option":"有助於投資人強化企業策略的韌性與資本支出決策","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"031","class":"113第四次","question":"最早適用我國 IFRS 永續揭露準則的上市櫃公司，於編製哪一年度的股東會年報須揭露 IFRS 永續準則的內容？","options":[{"option":"2025 年","answer":false},{"option":"2026 年","answer":true},{"option":"2027 年","answer":false},{"option":"2028 年","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"032","class":"113第四次","question":"「公司通過產品設計、製造和報廢管理來管理這些風險的能力，例如使用回收和可再生材料」屬於 SASB 準則當 中哪一項ESG 議題的描述？","options":[{"option":"商業道德(Business Ethics)","answer":false},{"option":"原料採購(Materials Sourcing & Efficiency)","answer":true},{"option":"產品品質與安全(Product Quality & Safety)","answer":false},{"option":"合理的行銷和廣告(Selling Practices & Product Labeling)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"033","class":"113第四次","question":"IFRS 永續揭露準則係強調永續資訊與什麼資訊的連結？","options":[{"option":"股東會年報","answer":false},{"option":"財務報表","answer":true},{"option":"公開說明書","answer":false},{"option":"永續報告書","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"034","class":"113第四次","question":"根據「本國銀行氣候風險財務揭露指引」，銀行應依據下列何者採行差異化風險管理措施？","options":[{"option":"所辨識或評估之氣候風險高低或風險次序","answer":true},{"option":"氣候風險與其他風險之關聯性","answer":false},{"option":"客戶或資產組合類型","answer":false},{"option":"不同氣候情境分析","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"035","class":"113第四次","question":"主管機關依據企業的哪種規模分階段推動「上市櫃公司永續發展路徑圖」？","options":[{"option":"按營收分階段推動","answer":false},{"option":"按實收資本額分階段推動","answer":true},{"option":"按人數規模分階段推動","answer":false},{"option":"按廠區數量分階段推動","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"036","class":"113第四次","question":"根據「公開發行公司年報應行記載事項準則」規定，針對「溫室氣體盤查及確信情形」之揭露，應依據下列何者規 定進行？","options":[{"option":"上市櫃公司永續發展路徑圖","answer":true},{"option":"綠色金融行動方案 3.0","answer":false},{"option":"公司治理3.0-永續發展藍圖","answer":false},{"option":"IFRS 永續揭露準則","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"037","class":"113第四次","question":"為增進ESG 基金商品資訊揭露，集保公司擬於何處建置境外 ESG 基金專區並優化投信ESG 基金專區？","options":[{"option":"公開資訊觀測站","answer":false},{"option":"證交所網站","answer":false},{"option":"基金觀測站","answer":true},{"option":"集保平台","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"038","class":"113第四次","question":"企業採用溫室氣體盤查或確信的衡量標準，下列何者敘述錯誤？","options":[{"option":"GHG Protocol","answer":false},{"option":"ISO14064-1","answer":false},{"option":"ISAE3410","answer":false},{"option":"GRI","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"039","class":"113第四次","question":"「永續報告書作業辦法」規範 14 個產業應揭露具產業重大性且投資人關注之永續相關指標，企業對應之產業，係 依循何種分類標準準則？","options":[{"option":"企業自行分類","answer":false},{"option":"國內上市櫃公司產業類別","answer":true},{"option":"美國 SASB 產業分類","answer":false},{"option":"全球行業分類標準(GICS)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"040","class":"113第四次","question":"下列何者不是「保險業氣候相關風險財務揭露指引」和「本國銀行氣候風險財務揭露指引」皆優先重視項目？","options":[{"option":"透過情境分析瞭解氣候風險相關策略","answer":false},{"option":"以內部控制三道防線進行風險管理","answer":false},{"option":"董事會及高階管理階層制定風險胃納、策略及營運計畫時，應將氣候相關風險納入考量","answer":false},{"option":"設置永續投資研究部門進行永續投資研究及盡職治理調查","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"041","class":"113第四次","question":"針對資產管理規模未達幾億之投信業，將研議簡化揭露 ESG 內容與方式，以取代編製與發佈永續報告書？","options":[{"option":"500 億","answer":false},{"option":"1,000 億","answer":true},{"option":"1,500 億","answer":false},{"option":"2,000 億","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"042","class":"113第四次","question":"永續會計準則委員會(SASB)為了制定更全面、完整，且質化與量化並行的永續資訊揭露標準，結合 ESG 各面向指 標，滿足投資者的資訊需求，利於企業更全面展現長期績效與價值。為達成這一目的，SASB 準則具備某些特色， 下列哪一項不是其特色？","options":[{"option":"設計出產業特定指標","answer":false},{"option":"指標具備明確投資指引","answer":true},{"option":"指標具備一致性","answer":false},{"option":"指標具備可比較性","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"043","class":"113第四次","question":"氣候相關財務揭露工作小組(TCFD)對於風險管理項目中，建議的揭露事項，下列何者錯誤？","options":[{"option":"描述組織在氣候相關風險的管理流程","answer":false},{"option":"描述氣候相關風險的鑑別、評估和管理流程如何整合在組織的整體風險管理制度","answer":false},{"option":"描述管理階層在評估和管理氣候相關風險與機會的角色","answer":true},{"option":"描述組織在氣候相關風險的鑑別和評估流程","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"044","class":"113第四次","question":"SASB 準則五大面向當中的領導與治理(Leadership and Governance)，下列何者是其包含的 ESG 議題？","options":[{"option":"生態衝擊(Ecological Impacts)","answer":false},{"option":"法規和監管環境的管理(Management of the Legal & Regulatory Environment)","answer":true},{"option":"勞工關係(Labor Practices)","answer":false},{"option":"資訊安全(Data Security)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"045","class":"113第四次","question":"下列哪一項法規／政策規定符合一定標準之上市櫃公司應依 GRI 揭露及編製永續報告書？","options":[{"option":"上市櫃公司編製與申報永續報告書作業辦法","answer":true},{"option":"公開發行公司年報應行記載事項準則","answer":false},{"option":"上市櫃公司永續發展路徑圖","answer":false},{"option":"我國接軌之 IFRS 永續揭露準則","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"046","class":"113第四次","question":"關於溫室氣體盤查範疇，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"其他間接溫室氣體排放，可歸類為範疇一：指來自於製程或設施之直接排放","answer":false},{"option":"能源間接溫室氣體排放，可歸類為範疇三：指來自於使用電力或蒸汽之能源利用所產生之間接排放","answer":false},{"option":"租賃、委外業務、員工通勤、商務旅行等活動屬於公司的直接溫室氣體排放","answer":false},{"option":"來自於製程或設施之直接排放，歸類為直接溫室氣體排放","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"047","class":"113第四次","question":"國際財務報導準則永續揭露準則（IFRS 永續揭露準則）的 S1／S2 準則，皆參考哪一個永續相關框架而制定？","options":[{"option":"PCAF","answer":false},{"option":"TCFD","answer":true},{"option":"GRI","answer":false},{"option":"TNFD","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"048","class":"113第四次","question":"依據「推動永續發展執行情形及與上市上櫃公司永續發展實務守則差異情形及原因」，下列何者產業須區分有害 廢棄物及非有害廢棄物之總重量？","options":[{"option":"製造業","answer":true},{"option":"金融業","answer":false},{"option":"生技醫療業","answer":false},{"option":"航運業","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"049","class":"113第四次","question":"金融機構提供以房養老貸款有助於達成哪一項永續目標（或減緩哪一個風險）？","options":[{"option":"消除貧窮","answer":false},{"option":"缺乏居住正義","answer":false},{"option":"城鄉差距擴大","answer":false},{"option":"超高齡化","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"050","class":"113第四次","question":"「為減緩對自然造成的破壞，開發新技術或設備，導致成本提升並影響獲利」是下列哪一種風險？","options":[{"option":"法規與政策風險","answer":false},{"option":"技術風險","answer":true},{"option":"市場風險","answer":false},{"option":"聲譽風險","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"051","class":"113第四次","question":"利害關係人對企業氣候變遷行動的觀感或評價，影響其商品或服務需求及取得資金或招募員工能力是屬於哪一種 氣候轉型風險？","options":[{"option":"政策和法規風險","answer":false},{"option":"技術風險","answer":false},{"option":"市場風險","answer":false},{"option":"名譽風險","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"052","class":"113第四次","question":"聯合國政府間氣候變遷專門委員會(IPCC)第三工作小組主要負責的工作為何？","options":[{"option":"氣候變遷的物理科學基礎分析","answer":false},{"option":"氣候變遷的衝擊、風險與調適分析","answer":false},{"option":"提供各種氣候情境設定","answer":false},{"option":"各項減緩措施的治理選擇與社會接受度","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"053","class":"113第四次","question":"聯合國「2030 永續發展」的 17 項目標中，下列哪一項與環境風險關聯度較低？","options":[{"option":"潔淨水資源與衛生","answer":false},{"option":"可負擔的潔淨能源","answer":false},{"option":"氣候行動","answer":false},{"option":"消除貧窮","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"054","class":"113第四次","question":"高碳排產業不包含下列哪一個行業？","options":[{"option":"電力供應業","answer":false},{"option":"航空運輸業","answer":false},{"option":"鋼鐵業","answer":false},{"option":"金融業","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"055","class":"113第四次","question":"民眾想要查詢臺中市東勢區地區斷層與土壤液化資料，應該到哪一個單位網站查詢？","options":[{"option":"農委會","answer":false},{"option":"科技部","answer":false},{"option":"國家災害防救科技中心","answer":true},{"option":"經濟部水利署","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"056","class":"113第四次","question":"下列何者為金融機構面對治理風險應有的作為？","options":[{"option":"與大學產學合作","answer":false},{"option":"增加聘用身心障礙員工","answer":false},{"option":"建立完善的育嬰留職停薪制度","answer":false},{"option":"成立「防制洗錢及打擊資恐委員會」","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"057","class":"113第四次","question":"因應傳染性疾病肆虐的新興風險，金融機構可提供什麼金融商品以協助減緩或調適該風險？","options":[{"option":"微型保單","answer":false},{"option":"長照保險","answer":false},{"option":"戒菸治療外溢保單","answer":false},{"option":"防疫保單","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"058","class":"113第四次","question":"下列何者不是氣候變遷的調適策略？","options":[{"option":"加高防波堤","answer":false},{"option":"購買颱風洪水保險","answer":false},{"option":"廢棄物防治","answer":true},{"option":"選擇居住在地勢較高的地區","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"059","class":"113第四次","question":"「全球暖化造成海平面上升，預期未來沿海地區房價下跌」是下列哪一種風險？","options":[{"option":"立即性實體氣候風險","answer":false},{"option":"長期性實體氣候風險","answer":true},{"option":"聲譽風險","answer":false},{"option":"預期心理風險","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"060","class":"113第四次","question":"下列何者為能源效率保險(EEI)的承保範圍？ 甲、設施損壞 乙、營業中斷 丙、資產表現","options":[{"option":"僅甲","answer":false},{"option":"僅甲、乙","answer":false},{"option":"僅甲、丙","answer":false},{"option":"甲、乙、丙","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"061","class":"113第四次","question":"下列何者非「機構投資人盡職治理守則」的原則？","options":[{"option":"建立並揭露明確投票政策與揭露投票情形","answer":false},{"option":"制定並揭露利益衝突管理政策","answer":false},{"option":"參與被投資公司的經營權及董監事選舉","answer":true},{"option":"服務提供者應提供可協助機構投資人履行盡職治理責任之服務","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"062","class":"113第四次","question":"公司A 發行公司債籌資，且其籌得資金將全部用於廢棄物回收處理投資，該債券可以申請何種債券認可？","options":[{"option":"綠色債券","answer":true},{"option":"社會責任債券","answer":false},{"option":"可持續發展債券","answer":false},{"option":"無法申請任何債券認可","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"063","class":"113第四次","question":"下列何者屬於綠色信用卡的例子？ 甲、將信用卡消費回饋部分投入於全球各地的環保計畫中 乙、結合信用卡 平台記錄民眾的環保行為換取點數作回饋 丙、運用環保材質製作信用卡","options":[{"option":"僅甲","answer":false},{"option":"僅甲、乙","answer":false},{"option":"僅甲、丙","answer":false},{"option":"甲、乙、丙","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"064","class":"113第四次","question":"各國主管機關所發布之盡職治理守則，主要規範對象為下列何者？","options":[{"option":"上市櫃公司","answer":false},{"option":"一般投資人","answer":false},{"option":"機構投資人","answer":true},{"option":"理財顧問","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"065","class":"113第四次","question":"目前臺灣發行的永續債券中，下列哪種發行檔數最多？","options":[{"option":"綠色債券","answer":true},{"option":"社會債券","answer":false},{"option":"可持續發展債券","answer":false},{"option":"可持續發展連結債券","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"066","class":"113第四次","question":"有關國內公司治理評鑑的敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"現行公司治理評鑑為使投資大眾能了解受評公司的整體表現，目前未分產業公布排名，僅以整體受評公司的方式","answer":false},{"option":"現行公司治理評鑑為進行差異化管理，公布所有受評上市（櫃）公司七級距名單","answer":true},{"option":"公司治理評鑑每兩年辦理一次","answer":false},{"option":"現行公司治理評鑑只包括公司治理有關的指標","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"067","class":"113第四次","question":"下列何者不屬於責任銀行原則(PRB)的六大框架？","options":[{"option":"一致性","answer":false},{"option":"衝擊與目標設定","answer":false},{"option":"與客戶合作","answer":false},{"option":"節能與減碳","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"068","class":"113第四次","question":"下列何者為節能保險(ESI)的資金提供者？ 甲、HSB 工程保險公司 乙、丹麥能源署 丙、慕尼黑再保 丁、潔淨能源基金","options":[{"option":"僅甲、乙","answer":true},{"option":"僅乙、丁","answer":true},{"option":"僅甲、丁","answer":true},{"option":"甲、乙、丙、丁","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"069","class":"113第四次","question":"持有永續相關債券的投資人能透過什麼管道獲得發行企業的永續資訊？ 甲、發行永續債券計畫書 乙、定期申 報之資金運用評估報告 丙、存續期間結束後之資金運用評估報告 丁、發行企業的財務報告書","options":[{"option":"僅甲、乙","answer":false},{"option":"僅乙、丙","answer":false},{"option":"僅甲、乙、丙","answer":true},{"option":"甲、乙、丙、丁","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"070","class":"113第四次","question":"A 保險將小公司無法承擔的汙染風險轉嫁給保險公司，同時對社會善盡企業責任。請問 A 保險最可能為哪一種綠 色保險？","options":[{"option":"環境汙染責任保險","answer":true},{"option":"共享經濟類型保險","answer":false},{"option":"氣候保險","answer":false},{"option":"綠色汽車保險","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"071","class":"113第四次","question":"下列何者為 ESG 評比治理項目常見之指標？","options":[{"option":"商業道德","answer":true},{"option":"勞動力管理","answer":false},{"option":"低碳策略","answer":false},{"option":"人才吸引與留任","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"072","class":"113第四次","question":"下列關於永續連結貸款專案的敘述，何者錯誤？","options":[{"option":"永續連結貸款就是綠色貸款","answer":true},{"option":"長期監控 ESG 指標，並將永續績效與貸款利率定價連結","answer":false},{"option":"永續連結貸款的資金用途不限於特定目的","answer":false},{"option":"若企業達成相關 ESG 績效指標即可降低融資成本","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"073","class":"113第四次","question":"目前產險公會將綠色保險區分為四大類別，請問離岸風電保險屬於哪一個類別？","options":[{"option":"積極性節能減碳保險","answer":false},{"option":"消極性風險移轉保險","answer":false},{"option":"再生能源產業保險","answer":true},{"option":"創新服務與流程","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"074","class":"113第四次","question":"低碳金融之範疇包括下列何者？ 甲、氣候變遷緩解 乙、氣候變遷調適 丙、公司治理 丁、社會","options":[{"option":"僅甲","answer":true},{"option":"僅甲、乙","answer":false},{"option":"僅甲、乙、丙","answer":false},{"option":"甲、乙、丙、丁","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"075","class":"113第四次","question":"下列有關永續與責任投資之敘述何者正確？","options":[{"option":"僅注重社會效益","answer":false},{"option":"較為重視社會效益，不太在意投資利潤","answer":false},{"option":"僅在意投資利潤","answer":false},{"option":"在選定的 ESG 及永續基礎上，追求市場利潤","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"076","class":"113第四次","question":"有一永續指數在其選股過程中，主要投資於從事 ESG 議題之相關產業，並根據聯合國發布的國際標準，對企業業 務或實踐進行投資的篩選，請問該指數運用了哪些投資方法？ 甲、正向選股 乙、產業別最佳 丙、永續相關主 題投資 丁、以標準為依據選股","options":[{"option":"僅甲、乙","answer":false},{"option":"僅乙、丙","answer":false},{"option":"僅丙、丁","answer":true},{"option":"僅甲、丁","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"077","class":"113第四次","question":"下列何者非綠色債券中之綠色投資計畫？","options":[{"option":"溫室氣體減量","answer":false},{"option":"化石燃料發電","answer":true},{"option":"能源使用效率提昇及能源節約","answer":false},{"option":"農林資源保育","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"078","class":"113第四次","question":"關於發行綠色債券，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"所募集之資金不限其用途","answer":false},{"option":"所募集之資金用於綠色投資計畫之放款須達50%以上","answer":false},{"option":"所募集之資金須全部用於綠色投資計畫之放款","answer":true},{"option":"綠色投資計畫必須可以降低碳排放量","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"079","class":"113第四次","question":"有關於目前臺灣再生能源保險的操作實務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"再生能源保險將保險的價值進階為事前預防","answer":false},{"option":"目前已有保險公司取得全球風能組織基本安全訓練證照，提升員工對離岸風電的風險認知","answer":false},{"option":"再生能源保險由潔淨能源基金(Clean Energy Fund)提供資金","answer":true},{"option":"保險公司藉由跨領域的合作，倚賴專家的技術，分析太陽能板的抗風能力","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"080","class":"113第四次","question":"下列有關盡職治理之敘述，何者錯誤？","options":[{"option":"盡職治理係指對於他人資產所負擔的照顧管理責任","answer":false},{"option":"盡職治理守則起源於英國所發布的「機構股東及其代理人責任—基本原則聲明」","answer":false},{"option":"我國目前仍未訂定盡職治理守則","answer":true},{"option":"投資機構可透過關注被投資公司的運營狀況、行使股東會投票權以及與被投資公司對話議合等方式以落實盡職","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第四次","felo":"","pic":""}
{"sn":"001","class":"113第五次","question":"ESG 中的 E 是希望公司能做到以下何者？","options":[{"option":"排放溫室氣體","answer":false},{"option":"水汙染防治系統","answer":true},{"option":"破壞生物多樣性","answer":false},{"option":"增加能源開採","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"002","class":"113第五次","question":"我國推動綠色金融行動方案 3.0，針對資金面向之具體措施內容，下列何者為非？","options":[{"option":"協助金融機構取得綠色相關產業融資","answer":false},{"option":"研議氣候風險之監控機制","answer":true},{"option":"辦理永續領域投融資","answer":false},{"option":"發行與投資綠色債券","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"003","class":"113第五次","question":"《氣候變遷綱要公約》(UNFCCC)附件一締約國應制定下列哪一項政策？","options":[{"option":"應承擔為開發中國家提供資金與技術援助等責任","answer":false},{"option":"制定全球暖化政策","answer":false},{"option":"承諾國家自主貢獻(NDCs)","answer":false},{"option":"應制定國家政策和採取相應的措施來減緩氣候變化","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"004","class":"113第五次","question":"2023 年聯合國氣候變化大會(COP28)，於 2023 年 11 月 30 日至 12 月 12 日在哪一國舉行？","options":[{"option":"法國","answer":false},{"option":"杜拜","answer":true},{"option":"日本","answer":false},{"option":"西班牙","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"005","class":"113第五次","question":"我國推動綠色金融行動方案 3.0，三大核心策略包含下列哪一項？","options":[{"option":"協力合作深化永續發展及達成淨零目標","answer":false},{"option":"整合資料及數據以強化氣候韌性與因應風險之能力","answer":false},{"option":"揭露碳排資訊，從投融資推動整體產業減碳","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"006","class":"113第五次","question":"上市上櫃公司永續發展實務守則的主要目的是什麼？","options":[{"option":"強制公司實施環保措施","answer":false},{"option":"凸顯我國企業重視永續發展並戮力實踐","answer":true},{"option":"減少公司的社會責任","answer":false},{"option":"鼓勵公司追求最大化短期獲利","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"007","class":"113第五次","question":"藉由跨國減量之京都機制，締約國得以自其他國家執行的減量活動中，獲得較多的氣體減量配額，以達到 自身承諾的減量承諾目標，稱為下列何者？","options":[{"option":"國家自主貢獻(NDCs)","answer":false},{"option":"先行作為(lead action)氣候變遷行動","answer":false},{"option":"承諾碳中和(Carbon neutrality)目標","answer":false},{"option":"碳排放交易機制(Emission Trade, ET)","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"008","class":"113第五次","question":"我國氣候變遷因應法中，穩健實施碳定價的用意是？","options":[{"option":"提高能源價格以減少能源消費","answer":false},{"option":"增加企業的成本負擔","answer":false},{"option":"有效降低溫室氣體排放之政策工具","answer":true},{"option":"限制經濟發展和產業成長","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"009","class":"113第五次","question":"利害關係人理論強調企業應該追求以下哪種類型的價值創造？","options":[{"option":"僅追求員工和管理層的利益","answer":false},{"option":"長期價值的創造，綜合考慮所有利害關係人的需求","answer":true},{"option":"短期利益的最大化","answer":false},{"option":"追求股東的經濟利益","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"010","class":"113第五次","question":"我國推動上市櫃公司永續發展路徑圖，主要是訂定上市櫃公司什麼時程，以達永續發展？","options":[{"option":"企業社會責任報告編製時程","answer":false},{"option":"溫室氣體盤查資訊揭露時程","answer":true},{"option":"財務數據揭露時程","answer":false},{"option":"聯合國永續發展目標執行時程","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"011","class":"113第五次","question":"臺灣 2050 淨零排放路徑以四大轉型為策略，請問下列哪一個項目不在其中？","options":[{"option":"科技轉型","answer":true},{"option":"能源轉型","answer":false},{"option":"產業轉型","answer":false},{"option":"生活轉型","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"012","class":"113第五次","question":"《氣候變遷綱要公約》(UNFCCC) 是於哪一個會議中所提出？","options":[{"option":"人類環境會議(Conference on the Human Environment)","answer":false},{"option":"地球高峰會(Earth Summit)","answer":true},{"option":"日內瓦會議(Geneva Conference)","answer":false},{"option":"聯合國環境與發展會議(UNCED)","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"013","class":"113第五次","question":"聯合國政府間氣候變遷專門委員會(IPCC)於 2018 年強調將升溫控制在 1.5°C 以內；五年後，IPCC 報告指出 由於溫室氣體排放量持續增加，2011 至 2020 年的全球地表溫度，相較於工業化前的水準，已升溫近多少 度，並預估暖化高峰可能來到 1.4°C 至 1.6°C？","options":[{"option":"0.9°C","answer":false},{"option":"1.0°C","answer":false},{"option":"1.1°C","answer":true},{"option":"1.2°C","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"014","class":"113第五次","question":"永續金融包含下列哪一項內容？","options":[{"option":"低碳金融","answer":false},{"option":"氣候金融","answer":false},{"option":"綠色金融","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"015","class":"113第五次","question":"以下是金融市場參與者與諮詢機構對具有 ESG 屬性的金融產品之揭露說明何者錯誤？","options":[{"option":"需強制規範每天進行揭露","answer":true},{"option":"負有協定前揭露(pre-contractual disclosures)","answer":false},{"option":"階段報告揭露(periodic reporting disclosures)","answer":false},{"option":"永續投資決策中的重大不利影響(PAIs)揭露等義務","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"016","class":"113第五次","question":"在《京都議定書》中，唯因各締約國之歷史發展與現實情況的不同，故依以下哪一個原則，要求已開發國 家採取先行作為(lead action)進行氣候變遷行動？","options":[{"option":"完全一致性","answer":false},{"option":"共同但有差異","answer":true},{"option":"鑑別性","answer":false},{"option":"完全差異化","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"017","class":"113第五次","question":"我國推動綠色金融行動方案 3.0 之中五大推動面向，下列何者為非？","options":[{"option":"佈局","answer":false},{"option":"生態系","answer":false},{"option":"轉型","answer":true},{"option":"資金","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"018","class":"113第五次","question":"聯合國政府間氣候變遷專門委員會(IPCC)之第 6 次總結報告(AR6 Synthesis Report)主要強調的內容為何？","options":[{"option":"對減緩氣候變化的進展和承諾進行最新的全球評估","answer":false},{"option":"氣候變遷對世界的影響與人類的因應能力分析","answer":false},{"option":"強調氣候變遷、人類社會、生態系統之間的互動","answer":true},{"option":"探討全球暖化的原因","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"019","class":"113第五次","question":"有關碳邊境調整機制(CBAM)，原先歐盟執行委員會提議的高碳排產業為以下哪五大產業？","options":[{"option":"鋼鐵、水泥、氫氣、鋁、電力","answer":false},{"option":"鋼鐵、水泥、化肥、食品、電力","answer":false},{"option":"鋼鐵、塑膠、化肥、鋁、電力","answer":false},{"option":"鋼鐵、水泥、化肥、鋁、電力","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"020","class":"113第五次","question":"綠天鵝事件(Green Swan event)是由國際清算銀行(BIS)於 2020 年提出，強調什麼重要性？","options":[{"option":"氣候變化和環境風險對金融體系的重要性","answer":true},{"option":"強調歷史數據和模型的重要性","answer":false},{"option":"受保護的綠色鳥類物種發生重大變化的重要性","answer":false},{"option":"氣候變化引起的社會不穩定","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"021","class":"113第五次","question":"歐盟提及各經濟活動必須滿足三項條件，才能算是永續發展活動；以下有關三項條件之敘述，何者錯誤？","options":[{"option":"對六大環境目標中至少一項有重大貢獻","answer":false},{"option":"水及海洋資源保護為六大環境目標之一","answer":false},{"option":"可對其他目標造成重大損害","answer":true},{"option":"遵守最低限度的社會安全保障","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"022","class":"113第五次","question":"現階段造成氣候變遷問題，主因是下列何者？","options":[{"option":"過度捕撈海洋生物","answer":false},{"option":"地球自然的氣候循環","answer":false},{"option":"人類為了發展經濟過度排碳所累積造成","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"023","class":"113第五次","question":"上市上櫃公司永續發展實務守則中，關於發展永續環境，對針對水資源與溫室氣體之具體作法，不包含下列何者？","options":[{"option":"制定節能減碳管理之政策","answer":false},{"option":"將碳權取得納入企業減碳策略規劃、具體落實","answer":false},{"option":"將現有車輛全數以氫能車取代","answer":true},{"option":"用水量及廢棄物總重量管理之政策","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"024","class":"113第五次","question":"有關《氣候變遷綱要公約》(UNFCCC)的敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"該公約對個別締約國規定具體需承擔的義務","answer":false},{"option":"該公約具有法律上的約束力","answer":false},{"option":"該公約並未規定可在後續從屬的議定書中設定強制碳排放限制","answer":false},{"option":"各國與會代表會在各年度的會議中，達成相關的決議內容，成為研究國際氣候變遷治理機制之重要依據","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"025","class":"113第五次","question":"氣候相關財務揭露工作小組(TCFD)的四項核心要素，下列何者錯誤？","options":[{"option":"治理：該組織針對氣候相關風險與機會的治理","answer":false},{"option":"策略：氣候相關風險與機會對於組織的業務、策略和財務規劃的實際和潛在衝擊","answer":false},{"option":"風險管理：組織鑑別、評估和管理氣候相關風險的流程","answer":false},{"option":"指標和目標：用以評估和管理企業內部短中長期的業績成長","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"026","class":"113第五次","question":"根據「證券投資信託事業證券投資顧問事業環境、社會及治理(ESG)投資與風險管理作業流程暨 ESG 資訊 揭露實務指引」，公司至少多久要於永續報告書或網站發布公司 ESG 定期評估報告(包含 ESG 投資與風險 管理之治理機制運作、監控 ESG 相關風險之作業程序及管理措施、盡職治理執行情形等)？","options":[{"option":"每月","answer":false},{"option":"每季","answer":false},{"option":"每半年","answer":false},{"option":"每年","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"027","class":"113第五次","question":"確信準則 3000 號中所指之 Assurance Engagement 係為：","options":[{"option":"認證案件","answer":false},{"option":"確信案件","answer":true},{"option":"直接案件","answer":false},{"option":"適當方","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"028","class":"113第五次","question":"請問以下哪一個產業是現行規範揭露產業別永續揭露指標的 14 個產業之一？","options":[{"option":"生技醫療業","answer":false},{"option":"資訊服務業","answer":false},{"option":"貿易百貨業","answer":false},{"option":"電子通路業","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"029","class":"113第五次","question":"有關組織依循 GRI 準則決定重大主題的流程，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"每個步驟的方法將根據組織的特定情況而有所不同","answer":true},{"option":"同一國家中所有組織的每個步驟的方法都相同","answer":false},{"option":"同樣行業別中所有組織的每個步驟的方法都相同","answer":false},{"option":"所有組織的每個步驟的方法都相同","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"030","class":"113第五次","question":"有關 GRI 準則中對於決定重大主題時，組織鑑別衝擊的相關敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"可以使用第三方評估所得的資訊","answer":true},{"option":"不可以使用第三方評估所得的資訊","answer":false},{"option":"不可以使用自己評估所得的資訊","answer":false},{"option":"只可以使用自己評估所得的資訊","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"031","class":"113第五次","question":"上市上櫃公司子公司之綜合證券商應於哪個年度完成溫室氣體盤查？","options":[{"option":"112 年","answer":false},{"option":"113 年","answer":false},{"option":"114 年","answer":false},{"option":"與上市上櫃母公司之時程一致","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"032","class":"113第五次","question":"SASB 準則五大面向當中的領導與治理(Leadership and Governance)，下列何者是其包含的 ESG 議題？","options":[{"option":"生態衝擊(Ecological Impacts)","answer":false},{"option":"法規和監管環境的管理(Management of the Legal & Regulatory Environment)","answer":true},{"option":"勞工關係(Labor Practices)","answer":false},{"option":"資訊安全(Data Security)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"033","class":"113第五次","question":"2021 年 11 月 3 日 COP26 會議上，國際財務報導準則基金會(IFRS Foundation)進一步正式宣布成立國際永 續準則委員會(ISSB)，並宣布將價值報告基金會(VRF)併入 IFRS Foundation。說明此一系列的整合行動，是 為了回應何種的需求？","options":[{"option":"利於全球企業供應鏈管理","answer":false},{"option":"全球投資機構對高品質永續相關資訊揭露的需求","answer":true},{"option":"幫助各地政府掌握永續資訊","answer":false},{"option":"協助企業進行內部碳定價","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"034","class":"113第五次","question":"有關組織依循 GRI 準則決定重大主題的流程，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"在每個報導期間，組織宜重新檢視其上一個報導期間的重大主題，以解釋衝擊的變化","answer":false},{"option":"衝擊的變化可能源於組織活動的變化","answer":false},{"option":"衝擊的變化不可能源於組織商業關係的變化","answer":true},{"option":"重新檢視有助於確保重大主題能代表組織在每個新的報導期間內最顯著的衝擊","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"035","class":"113第五次","question":"投信投顧事業設置之投資研究部門應進行永續投資研究及盡職治理調查，下列哪項不是「證券投資信託事 業證券投資顧問事業環境、社會及治理(ESG)投資與風險管理作業流程暨 ESG 資訊揭露實務指引」強調 需瞭解被投資公司是否善盡之面向？","options":[{"option":"環境保護","answer":false},{"option":"財務績效","answer":true},{"option":"公司治理","answer":false},{"option":"社會責任","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"036","class":"113第五次","question":"根據「保險業氣候相關風險財務揭露指引」，針對保險業風險管理及監控之敘述，下列何者正確？ 甲、 訂定評估方法，以辨認具氣候相關風險之部門、交易對手及客戶包括現有及潛在之交易對手及客戶並評估 其影響；乙、訂定氣候相關風險曝險之管理及持續監控機制；丙、針對公司鑑別之氣候風險依「保險業內 部控制三道防線實務守則」進行風險管理","options":[{"option":"僅甲、乙","answer":false},{"option":"僅甲、丙","answer":false},{"option":"僅乙、丙","answer":false},{"option":"甲、乙、丙皆是","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"037","class":"113第五次","question":"SASB 準則五大面向當中的人力資本(Human Capital)，針對其中一項 ESG 議題：勞工關係(Labor Practices)， 下列描述何者正確？","options":[{"option":"包括最低工資政策和福利規定，這可能會影響勞動力的吸引、保留和激勵方式","answer":true},{"option":"此議題涉及公司在工作場所維護普遍接受的勞工標準的能力，但不包括遵守勞動法和國際公認的規範和標準","answer":false},{"option":"不包括童工保護議題","answer":false},{"option":"此議題無法進一步解決公司與勞工組織和結社自由的關係","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"038","class":"113第五次","question":"GRI 準則 2021 之系統架構於三個系列準則，分別為下列何者？","options":[{"option":"GRI 環境準則、GRI 社會準則、GRI 治理準則","answer":false},{"option":"GRI 環境準則、GRI 社會準則、GRI 經濟準則","answer":false},{"option":"GRI 通用準則、GRI 進階準則、GRI 特殊準則","answer":false},{"option":"GRI 通用準則、GRI 行業準則、GRI 主題準則","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"039","class":"113第五次","question":"依現行「永續報告書作業辦法」，下列哪一行業別之公司，不分資本額均需強制編製永續報告書？","options":[{"option":"上市上櫃之食品工業公司","answer":false},{"option":"上市上櫃之化學工業公司","answer":false},{"option":"上市上櫃之金融保險業公司","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"040","class":"113第五次","question":"若企業為環境部公告納管事業者，關於溫室氣體盤查，下列描述何者錯誤？","options":[{"option":"盤查邊界設定要與財務報表一致","answer":true},{"option":"盤查邊界設定為環境部核發的管制編號所涵蓋地理邊界","answer":false},{"option":"依據營運控制權法區分為直接排放或能源間接排放的單元或程序","answer":false},{"option":"不論依循任何溫室氣體盤查規範，企業都需要界定要盤查的範圍","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"041","class":"113第五次","question":"SASB 準則五大面向當中的商業模式與創新(Business Model and Innovation)，下列何者是其包含的 ESG 議題？","options":[{"option":"合理的行銷和廣告(Selling Practices & Product Labeling)","answer":false},{"option":"產品設計和生命週期管理(Product Design & Lifecycle Management)","answer":true},{"option":"系統風險管理(Systemic Risk Management)","answer":false},{"option":"生態衝擊(Ecological Impacts)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"042","class":"113第五次","question":"根據「保險業氣候相關風險財務揭露指引」，保險業針對哪些具重大氣候相關風險之對象，得建立氣候相 關風險曝險之管理及持續監控機制？ 甲、部門；乙、客戶；丙、交易對手；丁、競爭對手","options":[{"option":"僅乙、丁","answer":false},{"option":"僅甲、丙、丁","answer":false},{"option":"僅甲、乙、丙","answer":true},{"option":"甲、乙、丙、丁皆是","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"043","class":"113第五次","question":"氣候相關財務揭露工作小組(TCFD)對於主要財務影響分類的指引，針對企業損益表當中的收入面的揭露建 議，下列何者錯誤？","options":[{"option":"由於碳定價機制仍不普及，企業還不需要急著納入考量","answer":true},{"option":"轉型風險和實體風險可能影響對產品和服務的需求，組織應考慮風險對收入產生的潛在影響","answer":false},{"option":"組織應鑑別增加或創造新收入的潛在機會","answer":false},{"option":"碳定價機制持續成長，企業應納入考量來評估對收入的潛在影響","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"044","class":"113第五次","question":"依現行上市/櫃公司編製與申報永續報告書作業辦法第四條第二項規定，以下哪一個產業針對其產業別加 強揭露之永續指標須取得會計師所出具之確信報告？","options":[{"option":"化學工業","answer":true},{"option":"油電燃氣業","answer":false},{"option":"塑膠工業","answer":false},{"option":"鋼鐵工業","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"045","class":"113第五次","question":"銀行訂定高氣候風險客戶之管理措施時，其考慮因素至少應包括下列何者？ 甲、氣候風險之重大性； 乙、客戶改善自身氣候風險之意願與能力；丙、是否有抵減銀行曝險之替代做法","options":[{"option":"僅甲","answer":false},{"option":"僅乙、丙","answer":false},{"option":"僅甲、乙","answer":false},{"option":"甲、乙、丙皆是","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"046","class":"113第五次","question":"針對永續會計準則委員會(SASB)準則特性之一的指標可比性的定義描述，哪一個正確？","options":[{"option":"制定出更全面、完整，且質化與量化並行的永續資訊揭露標準，結合 ESG 各面向指標，滿足投資者的","answer":false},{"option":"關注環境、社會、人力資源、商業模式與創新及領導力及公司治理等五大面向，針對不同產業特性設","answer":false},{"option":"關於指定各產業應計算之指標單位，可協助投資人比較與辨識","answer":true},{"option":"是關於指標定義、範疇、計算方式、資料收集方式、參考文獻，以及指標呈現單位均一致，方便投資","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"047","class":"113第五次","question":"有關 GRI 準則中對於決定重大主題時，組織鑑別正面衝擊的相關敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"僅需考量實際發生的","answer":false},{"option":"僅需考量潛在還未發生的","answer":false},{"option":"可能是不可逆的","answer":true},{"option":"不可能是可逆的","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"048","class":"113第五次","question":"資本額 100 億元以上及鋼鐵、水泥業公司，規定哪一年揭露合併報表子公司的溫室氣體盤查資訊？","options":[{"option":"114 年","answer":true},{"option":"115 年","answer":false},{"option":"116 年","answer":false},{"option":"117 年","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"049","class":"113第五次","question":"根據科技部(2022)《IPCC 氣候變遷第六次評估報告「衝擊、調適與脆弱度」之科學重點摘錄與臺灣氣候 變遷衝擊評析更新報告》，在 IPCC AR6 之升溫 2°C 情境下，臺灣周邊海域海平面將上升多少？","options":[{"option":"0.5 公尺","answer":true},{"option":"1.0 公尺","answer":false},{"option":"1.5 公尺","answer":false},{"option":"2.0 公尺","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"050","class":"113第五次","question":"民眾想要查詢臺北市淹水潛勢，應該到哪一個單位網站查詢？","options":[{"option":"農委會","answer":false},{"option":"臺灣氣候變遷推估資訊與調適知識平台","answer":false},{"option":"世界資源研究所","answer":false},{"option":"國家災害防救科技中心","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"051","class":"113第五次","question":"極端氣候發生的頻率越來越高，下列哪一個例外？","options":[{"option":"熱浪","answer":false},{"option":"豪雨","answer":false},{"option":"乾旱","answer":false},{"option":"寒流","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"052","class":"113第五次","question":"「土壤劣化導致農作物生產力下降或農產品品質降低」是哪一種風險？","options":[{"option":"立即性實體風險","answer":false},{"option":"長期性實體風險","answer":true},{"option":"市場風險","answer":false},{"option":"技術風險","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"053","class":"113第五次","question":"根據 IPCC AR6 給決策者的摘要報告，過去及未來的溫室氣體排放所造成的哪些變遷在未來數世紀至數千 年都是不可逆的？","options":[{"option":"海洋","answer":false},{"option":"冰層","answer":false},{"option":"全球海平面","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"054","class":"113第五次","question":"金融機構協助民眾轉帳時免於被詐騙，這有助於達成哪一項永續目標(或減緩哪一個風險)？","options":[{"option":"消除貧窮","answer":false},{"option":"公共安全威脅","answer":true},{"option":"城鄉差距擴大","answer":false},{"option":"減少不平等","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"055","class":"113第五次","question":"下列何者為長期性的氣候實體風險？","options":[{"option":"今年侵台颱風個數比去年多","answer":false},{"option":"八八風災重創小林村","answer":false},{"option":"卡努颱風重創南投","answer":false},{"option":"臺灣夏季增長","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"056","class":"113第五次","question":"2007~2016 年度最大的土地二氧化碳排放來自何處？","options":[{"option":"熱帶森林砍伐","answer":true},{"option":"種植水稻","answer":false},{"option":"畜牧牛羊","answer":false},{"option":"泥炭地劣化","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"057","class":"113第五次","question":"聯合國「2030 永續發展」的 17 項目標中，哪一項與治理風險關聯度較低？","options":[{"option":"負責任的消費與生產","answer":false},{"option":"消除飢餓","answer":true},{"option":"性別平等","answer":false},{"option":"和平正義與有力的制度","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"058","class":"113第五次","question":"下列何者是氣候變遷的調適策略？ 甲、遷居到地勢較高的地區；乙、增高堤防；丙、種植耐旱的農作 物；丁、造林和植樹","options":[{"option":"甲、乙、丙","answer":true},{"option":"甲、丙","answer":false},{"option":"甲、丁","answer":false},{"option":"乙、丙、丁","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"059","class":"113第五次","question":"根據世界經濟論壇《2023 全球風險報告》，未來 10 年內影響全球的最大風險為何？","options":[{"option":"自然災害與極端天氣事件","answer":false},{"option":"氣候變遷調適失敗","answer":false},{"option":"生活成本負擔困境","answer":false},{"option":"減緩氣候變遷失敗","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"060","class":"113第五次","question":"根據 IPCC《氣候變遷與土地(Climate Change and Land)》特別報告，畜牧業和稻米生產是甲烷排放的主要來 源，合計佔比為何？","options":[{"option":"35%","answer":false},{"option":"45%","answer":true},{"option":"55%","answer":false},{"option":"65%","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"061","class":"113第五次","question":"各國主管機關所發布之盡職治理守則，主要規範對象為以下何者？","options":[{"option":"上市櫃公司","answer":false},{"option":"一般投資人","answer":false},{"option":"機構投資人","answer":true},{"option":"理財顧問","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"062","class":"113第五次","question":"金融機構以 ESG 和永續金融作為推動項目，以下哪些是較好的作法？ 甲、減少 ESG 公司獲得金融機構 融資的機會；乙、提升 ESG 資訊揭露品質；丙、強制要求員工參加淨灘活動；丁、進行氣候變遷的壓力 測試","options":[{"option":"僅甲、乙","answer":false},{"option":"僅乙、丁","answer":true},{"option":"僅甲、乙、丙","answer":false},{"option":"甲、乙、丙、丁皆是","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"063","class":"113第五次","question":"下列何種貸款之資金應全部用於能夠發揮環境及社會影響力之專案？","options":[{"option":"綠色貸款","answer":false},{"option":"社會貸款","answer":false},{"option":"永續貸款","answer":true},{"option":"永續連結貸款","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"064","class":"113第五次","question":"公司甲發行公司債籌資，且其籌得資金將全部用於風力發電設備投資，試問該債券可以向櫃買中心申請何 種債券認可？","options":[{"option":"綠色債券","answer":true},{"option":"社會責任債券","answer":false},{"option":"可持續發展債券","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"065","class":"113第五次","question":"公司甲通過證券櫃檯櫃買賣中心的認定發行綠色債籌資，請問以下何者最不可能是該債券的資金用途？","options":[{"option":"能源科技發展","answer":false},{"option":"溫室氣體減量","answer":false},{"option":"生物多樣性保育","answer":false},{"option":"創造就業","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"066","class":"113第五次","question":"排除篩選(Exclusion Screening)是一種永續投資策略，其主要目的是？","options":[{"option":"最大化短期股價","answer":false},{"option":"優化投資組合分散性","answer":false},{"option":"提高公司的 ESG 評級","answer":false},{"option":"排除特定負面行業或公司","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"067","class":"113第五次","question":"請問巴黎協定是在解決哪一方面的全球挑戰？","options":[{"option":"氣候變遷","answer":true},{"option":"勞工權益","answer":false},{"option":"性別平等","answer":false},{"option":"生物多樣性","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"068","class":"113第五次","question":"影響力投資的主要特點是什麼？","options":[{"option":"以追求最高市場報酬為目標的投資","answer":false},{"option":"投資主要集中在新興市場","answer":false},{"option":"旨在產生積極的社會和∕或環境影響，同時實現財務報酬","answer":true},{"option":"基本上與慈善事業相同，只追求社會影響","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"069","class":"113第五次","question":"以下何者為 ESG 評比社會項目常見之指標？","options":[{"option":"員工福利","answer":true},{"option":"氣候曝險","answer":false},{"option":"股東政策","answer":false},{"option":"生物多樣性","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"070","class":"113第五次","question":"何種債券所募集之資金將全部同時用於綠色投資計畫及社會效益投資計畫？","options":[{"option":"綠色債券","answer":false},{"option":"社會責任債券","answer":false},{"option":"可持續發展債券","answer":true},{"option":"轉型債券","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"071","class":"113第五次","question":"下列哪些是金融機構發展永續金融常見的作法？ 甲、將資金導入重視 ESG 的企業；乙、不提供資金給 對環境不良影響的企業；丙、納入化石燃料及高汙染排放的產業投資；丁、提供資金協助企業淨零轉型","options":[{"option":"僅甲、乙、丙","answer":false},{"option":"僅乙、丙、丁","answer":false},{"option":"僅甲、乙、丁","answer":true},{"option":"甲、乙、丙、丁皆是","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"072","class":"113第五次","question":"永續發展債券(GSSS)不包含以下何者主題？","options":[{"option":"綠色債券(Green)","answer":false},{"option":"社會債券(Social)","answer":false},{"option":"公司治理(Governance)","answer":true},{"option":"可持續發展(Sustainability)","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"073","class":"113第五次","question":"目前產險公會將綠色保險區分為四大類別，請問離岸風電保險屬於哪一個類別？","options":[{"option":"積極性節能減碳保險","answer":false},{"option":"消極性風險移轉保險","answer":false},{"option":"再生能源產業保險","answer":true},{"option":"創新服務與流程","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"074","class":"113第五次","question":"以下哪些是綠色金融商品之主題範圍？ 甲、廢棄物處理和回收；乙、水衛生；丙、生物多樣性；丁、勞工安全","options":[{"option":"僅甲、乙","answer":false},{"option":"僅乙、丙","answer":false},{"option":"僅甲、乙、丙","answer":true},{"option":"甲、乙、丙、丁皆是","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"075","class":"113第五次","question":"面對全球淨零目標及減碳策略所衍生的資金需求，以下何者不是銀行業者普遍採用的因應措施？","options":[{"option":"對環境與永續相關建設專案提供優惠利率","answer":false},{"option":"將碳排要素納入授信審核要件","answer":false},{"option":"開發永續目標連結之新型貸款商品","answer":false},{"option":"提升短天期貸款的貸放額度，因應及時融資需求","answer":true}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"076","class":"113第五次","question":"永續連結貸款原則，以下有關永續發展績效目標(SPT)的敘述是錯誤的？","options":[{"option":"必須代表每個 KPI 的實質改善，且要比之前的標準好","answer":false},{"option":"要能與基準或外部指標相比較","answer":false},{"option":"可在貸款發放後設定","answer":true},{"option":"要與借款人整體 ESG 策略保持一致","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"077","class":"113第五次","question":"我國金管會針對 ESG 主題基金訂定具體滿足標準，以下何者非必須特徵？","options":[{"option":"是否投資於改善環境特徵之產業","answer":true},{"option":"採用永續投資策略與方法","answer":false},{"option":"是否有排除政策","answer":false},{"option":"發行 ESG 基金後定期揭露相關資訊","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"078","class":"113第五次","question":"目前市面上的「番石榴農作物保險」屬於哪一類型的綠色保險？","options":[{"option":"氣候保險","answer":false},{"option":"參數型天氣保險","answer":true},{"option":"環境汙染責任保險","answer":false},{"option":"共享經濟保險","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"079","class":"113第五次","question":"因應減碳目標，在建構以達成減碳為主題的指數時，以下哪個碳排放指標在減碳上是對全球暖化問題較有 顯著的影響？","options":[{"option":"範疇一","answer":false},{"option":"範疇二","answer":false},{"option":"範疇三","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}
{"sn":"080","class":"113第五次","question":"下列有關於參數型天氣保險(Weather Index-based Insurance)的敘述何者錯誤？","options":[{"option":"除天氣參數外，仍須達到一定損失保險公司才會理賠","answer":true},{"option":"保險公司無須訪查被保險人的損害程度","answer":false},{"option":"被保險人取得理賠的速度較快","answer":false},{"option":"參數型天氣保險常以降水量作為參數","answer":false}],"remark":"[證券暨期貨市場發展基金會]113年第五次","felo":"","pic":""}